<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>A Place Of Thoughts</title>
  
  <subtitle>精神高于一切</subtitle>
  <link href="http://jackmingqiu.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://jackmingqiu.github.io/"/>
  <updated>2021-04-24T05:29:31.713Z</updated>
  <id>http://jackmingqiu.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>JackMingQiu</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>21年4月23日</title>
    <link href="http://jackmingqiu.github.io/2021/04/24/21%E5%B9%B44%E6%9C%8823%E6%97%A5/"/>
    <id>http://jackmingqiu.github.io/2021/04/24/21%E5%B9%B44%E6%9C%8823%E6%97%A5/</id>
    <published>2021-04-24T01:57:28.000Z</published>
    <updated>2021-04-24T05:29:31.713Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>思维中理想的情景，竟真的到来了。</p></blockquote><span id="more"></span><p>到现在为止，内心都没有很大的起伏，只是像湖水在岸边柔和又有节奏地拍打着。也恰恰因为没有强烈的情绪，竟不知道该怎么写出内心的温暖。一切都恰到好处，被巨大抱枕似的温柔包裹，令人无比放松，且享受。</p><p>过往的经历让我学会了只是去爱，而非追求爱情。在满足了对自己的无条件的爱之后，那么对待这个世界也会变得无比包容，是一种由内而外散发出的温柔。我一直相信着爱，心中对理想爱情的情景从未改变过，是极其纯粹而温暖的感情，容不得半点瑕疵。很多人会在经历了伤痛之后会封闭自己，不再相信美好，或者说是不敢付出精力去追求美好，只怕自己再一次经历失望。</p><p>庆幸自己在经历过那么多失败地感情之后，还依然保持着理想的追求，认真的爱每一个人，却不索取任何。我只会静静地等待那个看到自己内心的人，她发自内心地走进我的灵魂，去理解它，欣赏它，选择它。</p><p>她就这样来到了我的面前。</p><hr><p>23日，原本的探戈课延后一周，不能与蕾宝一起相见，跳舞，心中还是有些遗憾。但转念一想，无法一起学舞，也正好为我们两人相见独处提供了条件，于是约在西单，一起吃炒米粉，逛个街。</p><p>我直接去西单只需要25分钟，不过担心蕾宝找不到路，就先去学校接她，然后一起坐车去西单。在学校接到她，一起去车站，过马路的时候，我把手伸出来，对她说：“把手给我。”蕾宝没有犹豫，抓住了我的手，这一牵，便一直牵到了要离别时。</p><p>车上拥挤，我想把蕾宝搂在怀里，但又害怕这样会让她不适，只好让抓着的手成为她保持稳定的支点。我们聊得过于投入，我也没注意车到了哪里，车到了永安里时，车上许多人都要下车，我和蕾宝都以为到站了，结果下了车发现，离西单还有些距离，我们都因这个小意外而感到好玩。正好永安里地铁站就在旁边，就上地铁，还更快些。地铁上人更多，更拥挤，我便不再犹豫，左手抓着把手，右手搂住她的腰，将她贴在自己身上，这么保持了一会，我跟她都笑了，因为这不就是在搭架型吗，哈哈哈哈。</p><p>到了西单，我们挽着手去吃炒米粉，一路上聊了什么，我都不记得了，剩下的只有当时的感受——无比的静谧、柔软。好像没有什么特别，却令人心生喜欢。就这么彼此依偎着一直没有分开过，不仅仅是身体的触碰，而是彼此内心都交融在一起，此时此刻，我们的心在依靠着，这种舒适，不会让人像吸毒一般让人迷幻，而是像读到了一本好书，看到了优美的风景一样，令人陶醉，却不会丧失自己，在这段时间里，内心的平静与满足一直充斥着，我只能用“美好”如此贫瘠的词汇去形容，但我知道，蕾宝与我的感受是一样的，这段时间，我们仿佛是一个人。</p><p>去商场里看看有没有合适的抱枕可以买，抱枕没有买到，彼此在店里倒是找到不少好玩的，我清晰的记得，当我们走到八音盒的展柜前，看着各式各样的八音盒在展示柜里旋转着，播放着音乐，我们仿佛成了稚气的孩子，满眼亮晶晶地被八音盒迷住，我们在聊哪个更好看，哪个更有趣，不知我们呆了多久，仿佛身边的一切都与我们无关。</p><p>我们一直黏着彼此，同时又切到好处，既亲密，又不过分黏腻，自然到如呼吸一般。转眼就过去了4个小时，我们好像什么都没做，时间便飞速消逝，多么希望时间能再慢一些，与蕾宝再多待一会。在车站，我们彼此拥抱着，等着车，没有说很多话，只是在安安静静地享受。今夜，我不关心人类，只关心你。</p><p>一直在试着治愈他人的我，被蕾宝治愈了。被人坚定地选择，从此，内心也变得无比光明。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;思维中理想的情景，竟真的到来了。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="日记" scheme="http://jackmingqiu.github.io/categories/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    
    <category term="蕾宝" scheme="http://jackmingqiu.github.io/tags/%E8%95%BE%E5%AE%9D/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>随笔3</title>
    <link href="http://jackmingqiu.github.io/2021/04/10/%E9%9A%8F%E7%AC%943/"/>
    <id>http://jackmingqiu.github.io/2021/04/10/%E9%9A%8F%E7%AC%943/</id>
    <published>2021-04-10T06:35:49.000Z</published>
    <updated>2021-04-10T07:00:47.738Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>每个与我交谈的人，都拥有三个权力：</p><ol><li>无论何时，他们都可以随时离开</li><li>无论何时，他们都可以对我敞开心扉</li><li>无论何时，他们都能从我这里得到我能给予的帮助</li></ol><p>我向来尊重每一个人，哪怕对方是我的敌人，我也会依然称赞他的手段和想法是多么高明。对于朋友，我便是一个贫穷的施与者，我只能施予及其有限的金钱与食物，却可以施予无限的精神。</p><p>相比较物质，我是精神的超脱者，饥饿与疾病只会让我的意志更加坚韧、思想更加丰富。困于淤泥中的人啊，你们只是没有认真聆听内心的声音，请你停下脚步，稍事休息，倾听一下你那永远正确的良知的声音吧，它会告诉你什么是甘露、什么是毒酒。我，便是来帮助你们看到良知的指引者，我只为那些渴望得到甘露而不知如何寻求的人提供服务，若内心已甘于堕落，那么只能融于死亡。</p><p>什么？我要什么？我只有一个目的，帮助前来索求帮助的困局者走出内心的泥沼，除此之外，我不要任何回报。我已拥有一切，其余皆为外物。</p><p>我欢迎你，无论你是来了又走，每个人的旅程只属于他自己，结伴而行可以使旅途多几分热闹，但最终必然要分开。绝对不要跟随我的脚步，否则你便不是你，我不值得崇拜，我只是一个施与者，一个流浪者，一个思维的超脱者。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;每个与我交谈的人，都拥有三个权力：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;无论何时，他们都可以随时离开&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;无论何时，他们都可以对我敞开心扉&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;无论何时，他们都能从我这里得到我能给予的帮助&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;我向来尊重每一个人，哪怕对方是我的敌人</summary>
      
    
    
    
    <category term="思维们" scheme="http://jackmingqiu.github.io/categories/%E6%80%9D%E7%BB%B4%E4%BB%AC/"/>
    
    
    <category term="随笔" scheme="http://jackmingqiu.github.io/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>《沟通的艺术》读书笔记</title>
    <link href="http://jackmingqiu.github.io/2021/04/07/%E3%80%8A%E6%B2%9F%E9%80%9A%E7%9A%84%E8%89%BA%E6%9C%AF%E3%80%8B%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    <id>http://jackmingqiu.github.io/2021/04/07/%E3%80%8A%E6%B2%9F%E9%80%9A%E7%9A%84%E8%89%BA%E6%9C%AF%E3%80%8B%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/</id>
    <published>2021-04-07T08:05:37.000Z</published>
    <updated>2021-04-07T08:09:05.930Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天主要看的内容是沟通气氛。<span id="more"></span>我们在沟通的时候会形成正向的良性氛围或负面的恶性氛围，究其原因是在沟通过程中信息情感的肯定或不肯定决定的，有时候我们会在交流的时候插嘴、避开话题、不在乎或者争论，都容易让氛围往坏的方向发展，即便有时候我们不是恶意的，比如想要关注对方，给对方建议，但说出来就成了一种命令或者对他人行为的评价（judge），这样很容易被认为是一种攻击，即便对方是错的，在情绪上也不会接受。沟通过程中肯定的信息包括赞同、理解、承认和重视。</p><p>举个例子，本来A和B约好了要去电影院，但是B因为忽然生病去不成，于是对A发了信息但没有及时说原因，A看到消息后很生气，就批评B是一个不守信的人。B本来是一个随叫随到的人，而且从来都会提前到达，忽然被A这么评价，自然也会不服，极有可能跟A发生争吵。这个场景中，A因为不了解情况就对B贴了一个标签，这是非常不合适的，我们在遇到多数场景中都不应该去评价他人，而是从当前发生的事情出发，描述事件，并附上自己的感受。比如A对B说“如果你不来，我只能一个人看电影，没有你会很我会觉得有些伤心，而且你忽然不来，我也对这件事情比较生气。”这样的话是否相较于直接评判要好一些呢？B就可能会回复“我也很想去和你一起看电影的，但我生病了实在不能下床，为·此我感到很抱歉”，此时A也知道了原因，了解了更全面的信息，自然也让这段对话氛围变成了良性沟通。</p><p>同时沟通是螺旋式的，成为关系螺旋，如果是在好的氛围下进行沟通，会让关系不断朝着亲密、依赖的方向靠近，反之如果发生矛盾，没有按照良性沟通解决，会造成冲突，创造否定的沟通氛围，消弱对彼此的依赖，长此以往可能会让关系走向终结。如果想要保持某段关系，在进入负向的沟通氛围时，要及时发现并转变它，这样有助于让关系更加紧密。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天主要看的内容是沟通气氛。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="读书笔记" scheme="http://jackmingqiu.github.io/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
    
    <category term="沟通循环" scheme="http://jackmingqiu.github.io/tags/%E6%B2%9F%E9%80%9A%E5%BE%AA%E7%8E%AF/"/>
    
    <category term="陈述事实" scheme="http://jackmingqiu.github.io/tags/%E9%99%88%E8%BF%B0%E4%BA%8B%E5%AE%9E/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>消失的优越感</title>
    <link href="http://jackmingqiu.github.io/2021/04/07/%E6%B6%88%E5%A4%B1%E7%9A%84%E4%BC%98%E8%B6%8A%E6%84%9F/"/>
    <id>http://jackmingqiu.github.io/2021/04/07/%E6%B6%88%E5%A4%B1%E7%9A%84%E4%BC%98%E8%B6%8A%E6%84%9F/</id>
    <published>2021-04-07T07:58:40.000Z</published>
    <updated>2021-04-07T10:42:09.134Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>踏足的地方越多，对我出生和成长的地方的自豪感和优越感愈发地淡了。<span id="more"></span>之前每当有朋友对新疆感兴趣的时候，我都会极力地推荐他去感受一下新疆的风景，现如今我只想说，其实在新疆能看的风景，在内地也基本都能看到、草原、丘陵、雪山、戈壁、沙漠、峡谷……也有人会说，新疆一个省就占了所有，然而新疆那么大，占了国土面积的1/6，把这块面积放在以重庆为中心上，就能西至四川青海，南至云南广西，东至安徽，北至内蒙，这么多省市，也同样包含了各种令人大开眼界的景色，每一处风景，都不比我在新疆见过的差。对于内地人来说，又何苦跨越上千公里去地广人稀的新疆，80%的时间都花在路上呢？以后如果有朋友只是单纯地去新疆看风景，我会告诉他，别那么费事，青海甘肃的戈壁、雪山、沙漠，四川重庆的山峦叠嶂，湖南的峡谷奇山，都足以让你沉醉其中，流连忘返。若只是为了满足内心朝圣般的念想，那去一趟新疆吧，一次也足够，用一个月细心体会，此后让它存在于你的记忆里便好。</p><p>除了风景，新疆（或者说不论哪里）最值得去体会的，其实是当地的人民长时间生活留下的文化和美食。然而现在这种文化也在潮流中被不断地洗刷变淡，留下的艺术、传统、文学，刀郎文化、龟兹文化、十二木卡姆等等，已经是闻其名却不曾亲见，或只能在特定的地方欣赏到，更像是进了博物馆，封装在了玻璃柜子里，而非在当地百姓的平凡生活中就能体会。</p><p>剩下的，只有吃了，新疆菜虽不在八大菜系当中，但其菜式丰富，味道可口，也在我心里有着举足轻重的地位，也跟我从这里出生长大，有一种归属感有关。离家一年半，很是想念烤全羊、烤包子、丁丁炒面还有馕，在内地吃到的这些，多少都会根据当地的人群而改变一些口味，显得就不那么正宗。只可惜的是因为新冠肺炎，我从广东回家也要再等14天隔离之后才能吃到心心念的美食，这滋味就像是已经饿了许久，却被拷在在餐桌上，看着最想吃的食物端上来，只能闻着诱人的香味却无法动弹，让人丧失理智。</p><p>不过这些也都将成为人生中的一个小插曲而已，最终被时间埋没。我会爱我的家乡和文化，只是不再会认为它就是最好的，每个地方、文化和人们都很好，我要尊重他们，也要接纳他们。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;踏足的地方越多，对我出生和成长的地方的自豪感和优越感愈发地淡了。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="思维们" scheme="http://jackmingqiu.github.io/categories/%E6%80%9D%E7%BB%B4%E4%BB%AC/"/>
    
    
    <category term="旅行" scheme="http://jackmingqiu.github.io/tags/%E6%97%85%E8%A1%8C/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>20年5月9日</title>
    <link href="http://jackmingqiu.github.io/2021/04/07/20%E5%B9%B45%E6%9C%889%E6%97%A5/"/>
    <id>http://jackmingqiu.github.io/2021/04/07/20%E5%B9%B45%E6%9C%889%E6%97%A5/</id>
    <published>2021-04-07T07:52:42.000Z</published>
    <updated>2021-04-07T08:19:15.480Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天一早就出发去广州，带三伯去弟弟的女朋友家里，商讨弟弟婚宴的事情。我可能真的是在有重要事情的情况下不论几点起床都不会困，即便说前一晚也没睡好。</p><span id="more"></span><p>传统观念还是有将女性物化的倾向。在吃完饭后讨论的期间里，女方家长说了这样一句话：“我每年基本上都会在女儿身上花两万多块钱，我希望女儿可以有一个好的随礼。”</p><p>弟妹的婶婶的教育观念是比较符合现代观念的，她强调独立性，同时给予孩子支持。但我也不能确定她是为了迎合我还是发自内心如此，对我来说倒不重要，我保持真实就可以了。</p><p>老爸每次都在抢话，明明今天的主角是三伯和弟妹家的人。谈论的主题应是弟弟和弟妹结婚的安排，却屡次被爸爸主动抢了话题，仿佛他是话事人，掌握着决定权。我只听了10分钟，便从屋里离开了，我知道自己改变不了什么，干脆避开为好。看看院子里的狗，都比坐在人群里无所事事有趣。</p><p>不知道从什么时候起，我发现爸爸变得为了融入一个不属于自己的圈子而表现得卑微和紧张。表面上看起来爸爸在找话题，能够侃侃而谈，实际上聊的内容都很空泛，都是些人尽皆知的大道理，没有一个很深层次的交流，而且爸爸不断地打断对方，实则不够礼貌。不懂就需要安静的倾听，用求知的心态请教。其实承认自己无能，没什么不好，这样可以让自己明白还需要向上进步。</p><p>今天我全程几乎沉默，毕竟圈子不一样，以及要谈论的人也不是我，我只是一个司机，最多是一个摄影师。我置身事外，观察着他们的言语行为。</p><p>在一个较小的封闭空间中，人的独特性会被暴露出来，特别是缺点也会被放大，或者说，在一个安静固定的环境下，人的个性会更明显。二伯母无论是在去广州的途中，还是晚上从广州回来的路上都能够喋喋不休，将近十个小时几乎一直在说话，而且声音很大，近乎刺耳。我听不懂她说了什么，但这声音一直像青蛙或者鸭子般在耳旁聒噪，难免会令人头痛，我及时地把她的声音隔离了出去，从意念当中，不去在意，把注意力放在开车上，对我而言这是比较容易做到的。可是妈妈坐在二伯母旁边，本来就不喜吵闹的妈妈，这么一折腾，都快要炸了，所以有情绪也是很正常的，我默许了这种情绪发泄，如果不让妈妈宣泄，可能会引起更大的争吵。</p><p>我是以一个经历过高等教育和道德教育的城市人的身份看待小农思维和行为。我和他们的圈子不一样，对他们来说，自己的思维和行为都是再正常不过的，无论在屋子里还是在田地里，他们都可以无时无刻地大声谈话，说天气，说谁家孩子做了什么事，说某某家里长家里短，多数是谈论别人做了什么事，然后再评价一番，一件非常小的事情也能说上个把小时。这对他们来说，就是消磨时间的方式之一，也可以打牌、打麻将。在我的眼里，他们的时间已经永久停留了，因为他们安于现状，每天做着同样的事情，连碌碌无为都称不上，这是对生命极大的浪费。</p><p>看到他们，我会更加深刻地提醒自己，不要沦为生命的浪费者，一定要不断地思考，不断地学习知识，不停留。改变不了他人，就引以为鉴，改变自己。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天一早就出发去广州，带三伯去弟弟的女朋友家里，商讨弟弟婚宴的事情。我可能真的是在有重要事情的情况下不论几点起床都不会困，即便说前一晚也没睡好。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="日记" scheme="http://jackmingqiu.github.io/categories/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>随笔2</title>
    <link href="http://jackmingqiu.github.io/2021/04/07/%E9%9A%8F%E7%AC%942/"/>
    <id>http://jackmingqiu.github.io/2021/04/07/%E9%9A%8F%E7%AC%942/</id>
    <published>2021-04-07T07:47:17.000Z</published>
    <updated>2021-04-07T08:10:28.419Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>忽然就开悟了，我们看到的那么多白头偕老，看上去甜蜜且恩爱，因此整个社会的价值观就是让我们去追求这样的生活<span id="more"></span>，认为忠于一人一起走下去才是幸福的，而实际上哪些走到最后的人们，是他们自己的感受很好，甚至和社会叙事没有任何关系，他们的例子被用来给人们洗脑。而我为什么想要追求一个人去爱一个人，因为我也认为从一而终是美好的，但不见得它真的对我个人是有效的。我痛苦吗？这才是我最需要思考的问题，如果痛苦了，那我可以在有条件的情况下完全避开痛苦来源，去寻找让我感受良好的事情，即便说它可能不健康，不符合社会所谓的形式，但那与我有何关系呢？我喜欢对方是因为我喜欢她的特质，还有与她的相处让我感到很舒适，如果哪天不舒适了且无法调和，那么也会走向分手，可这样实质上是不会带来痛苦的，因为我们的分手其实是在切断痛苦，让自己快乐。之前想象到分手我会感到有些痛苦，是因为我认为分手就是失败的，这其实是给自己的一个枷锁而已，我喜爱，那么去爱就好了，此刻她能带给我快乐，那未来如果不能，我自己始终是可以选择放弃的，转而去追求其他令我感到快乐的事情。</p><p>而让我能快乐的，不只是谈恋爱，实际上世间万物都有机会，一只猫、一个地方、一本书、或者是擦肩而过的陌生人，他们都可以走进我的生活，让我探索，恋爱只是那么多形式中小小的一部分而已，所以我不应为感情而感到患得患失，那么多值得我爱的人和事，恋人是锦上添花而已。</p><p>从心是多么重要，我会考虑许多后果，而且多是悲观，可这些后果能给我造成什么影响？实际上都是只是对未知的害怕罢了，就算是波及到了生命，我过得开心快乐，我依然会选择接受，这会成为我的价值观：破除枷锁，随心而动。（20年8月12日）</p><hr><p>焦虑，愤怒，抑郁，恐惧，空虚，心悸。一上午的时间里内心极度不好受，但我也没办法跟父母说，因为他们帮不了我，只会让他们多操无用的心。坐在角落看书，看不进去，只隐隐约约地记得抑郁是指向内心的愤怒，审视内心，我的心跳得沉重，我感觉到自己有一种情绪想要宣泄，或许那就是愤怒，对现在环境的愤怒，对见不到爱人的愤怒，对自己还没有任何作为的愤怒。把阅读器扔在一边，闭上眼睛开始冥想，思绪很快就静了下来，像是一条溪流不断流下，有序，平静，不像江海那般波涛汹涌。</p><p>随后我感到非常疲惫，然后我躺了下去，我感到大脑出奇地放松，就这样甜甜的睡了过去。(20年8月16日)</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;忽然就开悟了，我们看到的那么多白头偕老，看上去甜蜜且恩爱，因此整个社会的价值观就是让我们去追求这样的生活&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="思维们" scheme="http://jackmingqiu.github.io/categories/%E6%80%9D%E7%BB%B4%E4%BB%AC/"/>
    
    
    <category term="随笔" scheme="http://jackmingqiu.github.io/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>随笔1</title>
    <link href="http://jackmingqiu.github.io/2021/04/07/%E9%9A%8F%E7%AC%941/"/>
    <id>http://jackmingqiu.github.io/2021/04/07/%E9%9A%8F%E7%AC%941/</id>
    <published>2021-04-07T07:00:55.000Z</published>
    <updated>2021-04-07T08:09:33.094Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>戴上耳机，听着喜欢的音乐，让内心平复一些，现在我打字的手都在略有颤抖，乏力，主要是从与爸爸的争吵中受到了影响。<span id="more"></span>即便运用了情绪隔离、非暴力沟通、关注边界的方法，也异常疲劳。我不想让事情朝着情绪发泄的不可控方向发展，对方表现出了语言攻击，我也不能因此予以相同的情绪回击，这样解决不了问题，只会让关系变得更糟糕。</p><p>不得不说心理学方法很好用，尽可能地降低争吵，转变为表达内心的感受。可我遵循了对方的感受，却不能表达自己的，准确地说是我的感受不被尊重，而是被批判，这样的情况已经不是一次两次，也不是在重大正式的谈话中才表现，而是渗透到了生活中，当代思潮注重个性的包容与尊重，而非完全按照他人的看法和要求做人。每个人都是独立且独特的，有人喜欢喝ad钙奶，有人喜欢玩游戏，有人喜欢独处，有人喜欢与自己圈内的人交流，有人喜欢读书，有人喜欢交朋友，这些特质都合理，且都没什么好坏。难道我们就要仅仅凭某一点就要定义一个人吗？因为我心情不好时说了一句沮丧的话就评判我是悲观主义者，因为我累了想休息就说我是个懒人，都是扯淡。</p><p>对亲密关系的疏离和恐惧，是长久以来家庭环境造成的，我内心其实很渴望能够建立亲密关系，也非常期待能经历依赖和被依赖的感觉，可是不知道该怎么表达自己的情感，该如何去做，就连最轻微的肢体触碰也在不确定的情况下不敢主动，一方面可以说是尊重，另一方面也可以说是自己的恐惧，恐惧自己的行为会对已经建立的关系造成不良后果。《自我边界》中讲到，我表达的感受是我的事情，对方如何反应是对方的事，我们多数情况下并不知道对方确切的反应，也就害怕自己的行为会破坏关系，这种想法实际上是对不确定性的恐惧，就算是对方拒绝，其造成的影响也比自己凭空担忧要小得多，因此只需要表达出来，去做就可以。我虽然接受这样的观念，但实际上做起来还是有些困难。内向性格在与他人（包括亲人）沟通时，都会消耗自身能量。</p><p>许多观念我在试着改变，比如把做这件事情想要的结果转变成去做这件事情本身，试着表达自己的心情。下一步要做的，是去关心他人，尝试进行更多的沟通。</p><p>我学了这些有什么用？那些没有学习相关知识的人仍然会自以为是，固步自封，把无知当个性，依然会觉得我学的东西没有用。我只是觉着他们聒噪。学的这些知识，是要运用在同层次的人当中的，它能让我们互相平等地交流，从不同角度去认识这个世界，包容不同的观念，同时做自己。</p><p>以后我要挣钱，把父母花在我身上的钱还给他们，然后就此两清，谁也别管谁的生活，我就算是活得再累，再辛苦，哪怕是住地下室，无家可归，我也绝不受任何人左右。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;戴上耳机，听着喜欢的音乐，让内心平复一些，现在我打字的手都在略有颤抖，乏力，主要是从与爸爸的争吵中受到了影响。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="思维们" scheme="http://jackmingqiu.github.io/categories/%E6%80%9D%E7%BB%B4%E4%BB%AC/"/>
    
    
    <category term="随笔" scheme="http://jackmingqiu.github.io/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>4月3日的小聚</title>
    <link href="http://jackmingqiu.github.io/2021/04/04/4%E6%9C%883%E6%97%A5%E7%9A%84%E5%B0%8F%E8%81%9A/"/>
    <id>http://jackmingqiu.github.io/2021/04/04/4%E6%9C%883%E6%97%A5%E7%9A%84%E5%B0%8F%E8%81%9A/</id>
    <published>2021-04-04T02:00:10.000Z</published>
    <updated>2021-04-04T06:48:41.581Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>课外再去练习舞蹈，再约着一起吃饭聊天，感受真好。</p><span id="more"></span><p>饭饭说得没错，其实学摩登跳舞都不是首位，而更应该去约着一起出去玩，只有这样的过程才能够了解彼此，特别是对舞伴来说，摩登不是两个人去跳舞，更是彼此足够熟悉，这种熟悉，应当在平时生活中培养起来。</p><p>说是机缘巧合也不为过，我觉得认识一个新的人完全凭的就是缘分。4月2日，周五，摩登练习课最后一节，一般来上课的人都会越来越少，但这一天新来了几个同学，还都是女生，一下子课堂上就成了女多男少的局面，很久没有出现过这样的情况了。当然新人刚开始上这种课还是很吃力，有时候我们也生怕这种课程会劝退新人。在基础练习结束要开始搭伴练的时候，我邀请了一个新学员，一起试着走基本步，她学的还是蛮快的，当然细节这些可以忽略，也不能要求那么多（我也很多细节没学会），单从天赋和接受能力上，我认为都很ok，只需要后天再多练习就好。</p><p>上完课在回去的路上，饭饭就提议周末可以练练舞，也可以叫上新来的同学一起，这个契机，也让我们有机会进一步认识彼此。</p><p>为了不透露姓名，就暂且称我的舞伴叫小高吧。4月3日，我们约着一起去练摩登，主要是给小高讲一些摩登的基础概念，再试着顺一顺步子，整个过程还蛮不错的，中间饭饭也过来指导了一会，小高怕他哈哈，看来是我太温柔了，每个人风格不一样，也正常。话说回来，这也是我正式学摩登以来，第一次这么长时间的跟舞伴专门去搭架型，贴靠，找对方的腰，去感受对方的重心。说起来，我也只是知道搭架型的理论，但实操还是小白，所以我跟小高去搭，就是两个小白互相摸索，暂且不说我们搭的好不好，就光有这个机会去练习双人一起跳本身，足以让我满足。不知道小高学了这些感受会如何，我会担心，初学摩登的人会因为有些顾及如此亲密的贴靠，而放弃学习。但实际上，真正若只为跳舞，那么思维里就只有跳舞本身了，应当是及其纯粹的，特别是两个人能心灵相通，就更完美了，若是有其他歪心思，那真的是这个人本身心态就不正，一是不可能学好摩登，二也会遭到整个摩登圈的人唾弃。</p><p>从五点练到七点，天黑了，肚子也饿了，就来到了日常的练后干饭环节。去饭店的路上是我们每对之间在聊，毕竟也熟悉。跟小高聊了自己的性格，还有处事方式，让我惊喜的是她看了我的博客，而且还对我写的内容很感兴趣。我就觉得，有人对我写的东西感兴趣，而且不是虚假的，也不失为一种幸福，毕竟博客这些，写下来只是有个地方存，也不能指望有人会去认真看，更别说会体会你的思想。吃饭的时候，我跟小高也一直都在聊，没有停下， 好像这都不是我平时的样子，在平日里，我们摩登圈的人去吃饭，我都是较为安静的那个，很少主动去发言。小高也是如此，她表示这天与我说了很多话，在平日里也没有像这样跟一个人讨论心理学、人格，还有自己的家庭，对感情的看法。其实在轻松的环境下聊这些话题，难免会显得正式、学术，对我来说，反而是日常琐碎的话题，会比较无聊，越是具有哲学，思辨类的话题，越是让我着迷，同样，去谈论这些的确十分消耗精力，但我就会从中获取快乐。特别是有朋友愿意跟我一同探讨，听我说些有的没的，同时自己也表达不同的看法，彼此又十分尊重，不会因为观点不同而抵触对方。这总状态，我是喜欢的。</p><p>一起练舞的时候，就认认真真在练舞，没有其他内容，训练结束后，就开始像亲密无间的朋友一般一起去玩，谈天说地，共同经历。这一天，我感受到了摩登的另一种魅力，不仅仅表达自己对舞蹈的理解，也是两个人共同表达。</p><p>如此交谈，甚是舒畅。也希望自己能够拥有一个舞伴，若是交心，则更好了。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;课外再去练习舞蹈，再约着一起吃饭聊天，感受真好。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="日记" scheme="http://jackmingqiu.github.io/categories/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>一通电话的思考</title>
    <link href="http://jackmingqiu.github.io/2021/03/31/%E4%B8%80%E9%80%9A%E7%94%B5%E8%AF%9D%E7%9A%84%E6%80%9D%E8%80%83/"/>
    <id>http://jackmingqiu.github.io/2021/03/31/%E4%B8%80%E9%80%9A%E7%94%B5%E8%AF%9D%E7%9A%84%E6%80%9D%E8%80%83/</id>
    <published>2021-03-31T01:56:11.000Z</published>
    <updated>2021-04-01T13:45:11.119Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>我们与父母之间的鸿沟，可能无法逾越。</p></blockquote><span id="more"></span><p>临近毕业要找工作，我不知道自己可以做什么，但我清楚知道自己的能力水平处于什么阶段，不能胜任专业技术类的工作。辅导员根据对我的了解，说我适合当老师，因为我具备多数理工男不具有的特质——人文气息。我的特点并不是一直去钻研一个问题，却适合把一个概念传授给他人，而且还能使对方很容易理解，同时我的耐心和性格稳定，这种亲和力也是一个教师需要具备的。最终我听取了老师的建议，投了一些教育机构的讲师职位，最终拿到了猿编程少儿编程讲师的offer，待遇也符合自己的期望。</p><p>当我把拿到offer的事情给爸妈说了之后，他们好像并没有表现出有多开心。父母问我这是什么样的公司，我说是互联网企业，私企，线上教育的，是猿辅导旗下的。父母问会不会是骗人的公司？此时我心里有些失望，但还是对爸妈说这是大公司，都很规范的。父母接下来就说那就继续看看其他公司，特别是他们给推荐的自治区信用社、建行这些国企。</p><p>打完电话，我没有感受到他们对我的认同。早在三月初开始找工作的时候，我就明确给父母说过，我不会去考公务员，而且也不会回新疆，我的计划就是在北京培养自己的能力，然后再考虑其他的。从他们的话中，我能感受到，仿佛只有考公、进了编制，才是一个好的，而其他私企工作就是会遇到各种小概率的不幸的事情，就是不好。</p><hr><p>还有一次电话，我还没毕业，还没开始去上班，就已经开始给我说北京能不能落户，能不能买房子的事情了，我也都说了在北京落户是不可能的事情，而且我也不会在北京定居，以及现在还不是考虑在哪里买房在哪里安定的时候，我连自己的资本都没有，哪有资格去想这些。接下来我就迎来了老爸的严肃批评，说我不考虑他们的感受，如果没有一个房子难道要一直租房子住下去吗？说我不可能忍受一个人的生活，还说我就是看着现在的公司给的钱多，只看重眼前的利益，却不知道公务员能带给我稳定长久的好处。</p><p>被批评的瞬间，我还是有些生气的，但很快就转变为了平淡。父母在否定我的想法，而且是全盘否定，认为只有他们为我规划好的路线才是为我好。他们认为“好”的定义是工作稳定，有和谐的家庭，这辈子不用愁生活，却没有考虑我的感受和我的想法。我的观念早就跟父母有着很大不同了，我接受自由主义，认为一切东西只有自身感受是正向的才是好的，工作稳定与否、结婚生子与否，全都不重要，我会希望有一个亲密关系，但不代表会追求爱情而丧失理智，我也会追求一个合适的工作，但若从中不能让自己学到更多知识，不能让自己喜欢，那就算收入高，我也不会去做。每个人总有其适合的方面，这两年的自我修心，已然对自身足够了解，所以除了自己想要走的路之外，我根本不会关心。</p><p>在他们眼中，必须要有房子，而且必须要现在就考虑在哪里定居的事情，也要开始考虑找对象，除此之外，必须要在国企或者体制内工作，才是一个好工作。跟父亲就此理论了一会儿，然后发现没有必要，因为我们都是按照自己的经历去说自认为正确的事情，这种冲突是建立在认知差异上的，再怎么争辩，也不会改变对方的想法。所以我选择了沉默，任由父亲去说，但最后我还是会选择自己的道路，先锻炼授课能力，再去西安定居，至于其他的事情，只有遇到了才知道怎么解决。</p><p>即便我的规划不会动摇，但被父母不接受，难免还是会有些不舒服，而这种不被接受，估计从我上大学依赖，甚至更早，就一直存在了，我知道他们认为我不该做这个不该做那个是为我好，但这并没有让我更好，反而在遇到事情的时候，我会首先选择自己解决，再找老师，最后才是找父母。长久下去，我跟父母就变得疏离，即便我的观念已经跟他们有很大的不同，在跟他们交流时，我会装作听他们的话，像他们往常认为的我一样，也是为了让他们放心吧。</p><p>我与父母已经身处两个世界，最好的方式就是谁也不打扰谁，每个人的人生都那么独特，何必完全按照他人的方向去走呢？包括父母在内。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我们与父母之间的鸿沟，可能无法逾越。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="思维们" scheme="http://jackmingqiu.github.io/categories/%E6%80%9D%E7%BB%B4%E4%BB%AC/"/>
    
    
    <category term="原生家庭" scheme="http://jackmingqiu.github.io/tags/%E5%8E%9F%E7%94%9F%E5%AE%B6%E5%BA%AD/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>利用hexo搭建个人博客</title>
    <link href="http://jackmingqiu.github.io/2021/03/12/%E5%88%A9%E7%94%A8hexo%E6%90%AD%E5%BB%BA%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E5%8D%9A%E5%AE%A2/"/>
    <id>http://jackmingqiu.github.io/2021/03/12/%E5%88%A9%E7%94%A8hexo%E6%90%AD%E5%BB%BA%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E5%8D%9A%E5%AE%A2/</id>
    <published>2021-03-12T07:47:20.000Z</published>
    <updated>2021-03-12T08:51:29.532Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>个人花了一天多的时间从0开始学习利用hexo框架在github平台上搭建个人博客，网上多数教程只是告诉你怎么做，但一味地跟着步骤走，会让人不知道每一步是干什么的，对于之后的个性化博客建设会产生阻碍。所以我就先从结构上开始讲，解释是什么，再讲怎么做，对小白会很友好。</p><span id="more"></span><h2 id="一个个人博客是怎么搭建的？"><a href="#一个个人博客是怎么搭建的？" class="headerlink" title="一个个人博客是怎么搭建的？"></a>一个个人博客是怎么搭建的？</h2><p>一般创建博客要经历这么几个过程：</p><ol><li>本地写好网页界面代码</li><li>写好要发表的文章</li><li>把1和2写好的内容在本地编译成一个网页程序</li><li>把这个程序放在github上</li></ol><p>其实抽象后的过程还是很简单的，那么hexo是什么东西呢？它就是一个网页框架，相当于已经把第一步的代码给你写好了，你只需要写好自己的文章，然后放在它的目录下，就可以输入命令完成第3步和第4步。</p><p>因此我们在第1步就是下载hexo这个程序框架，可以查看其<a href="https://hexo.io/zh-cn/docs/">官网</a>教程，hexo依赖Node.js和git两个软件，因此还要先装上这两个软件，就能直接安装hexo了，只需要在命令行输入命令<code>npm install -g hexo-cli</code>即可</p><p>安装了hexo框架，下面我们要生成一个文件夹，用来管理我们的网页，在命令行输入<code>hexo init [folder]</code>就会在当前命令行所在目录下生成一个名为[folder]的文件夹，这个folder可以改成自己的名字（我的就是Blog）。注意，如果打开命令行没有切换目录而直接输入指令，那么就是在C盘的用户目录下生成，可能会费些时间去找这个目录。</p><p>生成了文件夹之后，命令行打开文件夹<code>cd Blog</code>，然后就可以直接进行第3步，把网页生成出来，即便还什么都没有加，命令为<code>hexo g</code>或<code>hexo generate</code>，其实前者是后者的简写。</p><p>接下来还要运行这个网页，命令为<code>hexo s</code>或<code>hexo server</code>，命令行会出现<code>http://localhost:4000/</code>的内容，把这个地址复制到浏览器打开，就能看到一个网站了（即便里面还没有文章）。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;个人花了一天多的时间从0开始学习利用hexo框架在github平台上搭建个人博客，网上多数教程只是告诉你怎么做，但一味地跟着步骤走，会让人不知道每一步是干什么的，对于之后的个性化博客建设会产生阻碍。所以我就先从结构上开始讲，解释是什么，再讲怎么做，对小白会很友好。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="hexo搭建" scheme="http://jackmingqiu.github.io/categories/hexo%E6%90%AD%E5%BB%BA/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>致十二</title>
    <link href="http://jackmingqiu.github.io/2021/03/12/%E8%87%B4%E5%8D%81%E4%BA%8C/"/>
    <id>http://jackmingqiu.github.io/2021/03/12/%E8%87%B4%E5%8D%81%E4%BA%8C/</id>
    <published>2021-03-12T06:16:43.000Z</published>
    <updated>2021-03-16T07:52:55.574Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我学会了只是去爱，而非追求爱情，学会了只是去做，而非期待结果。我想要把你捧起，却怕碰碎了你，想要为你做些什么，却又害怕这不是你想要的。</p><span id="more"></span><p>翻来覆去，睡不着，只想着为什么十二可以如此可爱。起身想写你，却写不出内心的感情来，干脆不写了。</p><p>极致的温柔是什么？是既心疼你的健康，由不忍心限制你的灵魂。</p><p>原来以前的心动，根本不是心动，只是好感和欣赏。</p><p>有这样一句话：你并不是爱所有人，你只是漠视每个人而已。我不得不承认这句话是对的，进而开始感受到一种莫名的悲哀，为什么我做到了先爱己，再爱人，结果却成了只爱己，不爱人。王阳明心学是我为了自救而起到关键作用的思想，从中我学会了遵从自己的良知，不断地反省自己的行为，从而获得了内心的平静，以及对世间万物都有一种爱意，这更像是兼爱。</p><p>爱怜。</p><p>本来以为跟谁谈恋爱，或者跟谁在一起都是可以的，都是平等的，但接触了你，我才发现原来我也可以有这样强烈的感觉，对你的爱怜，想要了解你，接近你，又生怕吓跑你，碰坏你。当然，写下这些，我是表达心意，而不要求你一定应允，喜欢就当大方地说出来，憋在心里，只会让自己难受罢了。</p><p>再次，希望我写下的这封信没有吓着你，知道自己有人喜欢，也未尝不是一件令人幸福的事。（写于12月4日）</p><hr><p>过去了4天，我想通了一些事情，也不那么喜欢你了。或者说，那种感觉，也不能说是喜欢，更像是怜悯而产生的保护欲，我心疼是真，同时却想改变你，而一旦想改变你，那我就是罪人了。</p><p>认真审视了自己的内心，我真正想要的，是了解你，与你一同经历一些事，带你去认识更多的人，我会真诚待你，无论经历的是好是坏，都是我想要让你感受的，然后引导你走向真实的自己。若是我迷失在误认为这就是喜欢，迷失在就想占有你的情绪当中，那么我势必会重蹈覆辙，失去自我，同时也会伤害到你，破坏我们之间的平衡，这是我最不想看到的情况。我会对你表达自己的内心，却不索求，无论你是什么样的状态，都不能定义你是一个什么样的人，或者说，都不会改变你在我心中的位置。你很好，我也很好。</p><p>那种感觉，是我不想让你喝酒，不想让那么多人看到你，想得到你的关注和回应，想要走进你的世界，想与你共同经历，想予以你陪伴，想让你不借酒逃避，想让你找到真实的自己。可以说很复杂，控制与爱恋并存，我在审视着自己的思维，不断地剔除那些自私的想法。但本质上，我可能还是对你不够了解，我在用我的价值观去评价你的行为，我还不够了解你，也就容易产生偏见，我还不够成熟，因此还有着想要改变你的想法。</p><p>所以我能做什么呢？除了在你我都情愿的情况下一起经历、了解彼此，其余的我都不能越界半步。只要有一方不情愿，我就必须停止，哪怕我想要再更深地了解你。这也让我恢复了理智，我依然会以一个好朋友的身份待你，尊重你，包容你，细水长流。</p><p>当下的快乐与长久的健康你会选择？（写于12月8日）</p><hr><p>12月10日，自从想明白了对你的感情是什么之后，我也不失眠了，内心也不再难受，可能也是因为共情太过，就把你的痛苦也放在自己头上，现在想来也挺幼稚。不过在被情绪冲击的过程还是有好处的，我可以被感性支配，写下在平日里不敢表达的言语，我认为这种表达也是十分有价值的，证明了我还有感情，还有爱的能力和期待。</p><p>我还是好奇，其他人是怎么变成情侣的，而我总止于好朋友，要说彼此爱恋的那种感觉，是真的已经有多少年没有过了。同时我也一直找不到原因，难道我就真的不适合有亲密关系？还是说我现在所遇到的人都无法达到我的要求？想这些，我也没办法从他人那得到答案，而且自己也得不出，干脆就搁置好了，至少现在我已经知道动心和心疼的感觉是什么样了，然后多了解她，慢慢地用时间走进她的世界。一切交给时间吧。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;我学会了只是去爱，而非追求爱情，学会了只是去做，而非期待结果。我想要把你捧起，却怕碰碎了你，想要为你做些什么，却又害怕这不是你想要的。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="思维们" scheme="http://jackmingqiu.github.io/categories/%E6%80%9D%E7%BB%B4%E4%BB%AC/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>关于死亡</title>
    <link href="http://jackmingqiu.github.io/2021/03/12/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E6%AD%BB%E4%BA%A1/"/>
    <id>http://jackmingqiu.github.io/2021/03/12/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E6%AD%BB%E4%BA%A1/</id>
    <published>2021-03-12T06:14:12.000Z</published>
    <updated>2021-04-04T06:57:29.005Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>死亡，最近不知道为什么一直在思考死亡的问题，或者说不是问题，而是在思考死亡本身，断断续续。这个词已经在我的脑海里缠绵两周多了，我觉得有必要写下来自己的一些想法。</p><span id="more"></span><p>死亡，听到这个词，有些人可能会回避，有些人可能会感到悲痛，有些人可能会指责我为什么要说这个晦气的词。我觉得，死亡这个词，很客观，它本身是万物（尤其是生命）的一种状态，没有情感，无论我们承认与否，它就在那里。那么死亡是什么？也很好解释，生命的结束，事物的消失（有待更正）。为什么有些人会对死亡有着非常强烈的情感，多数是悲伤，我想一方面是这是社会价值给我们的一种观念，另一方面是我们对失去的不适应，对于身边亲密的人的死亡，我们更是如此。</p><p>我很清楚什么时候会选择去死亡，就是当我没有能力再接触到新的知识，不能再为他人传授知识时，还有当我必须去赴死时。我对待死亡一直都是很从容，我认为当死亡来临时，不需要害怕，死亡本身就是万物必然的走向。而相比毫无目的的死亡，我会选择死的有价值。外界不会让我去失去生的希望，只有我对自身和世界失去希望，才会选择终结自己的生命，换句话说，我的选择完全是内在驱动所致。</p><p>现在，我还有许多事情没有体会，还有各种各样的人没有认识，还有许多知识没有学习到，这个世界还是那么五彩斑斓，我依然对它抱着极大的好奇心，自然也不会选择死亡。尽管这个世界存在着许多阴影，那也是必然会存在的，但黑暗不足以吞噬光明，就算周围一篇黑暗，我自己仍是明灯。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;死亡，最近不知道为什么一直在思考死亡的问题，或者说不是问题，而是在思考死亡本身，断断续续。这个词已经在我的脑海里缠绵两周多了，我觉得有必要写下来自己的一些想法。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="思维们" scheme="http://jackmingqiu.github.io/categories/%E6%80%9D%E7%BB%B4%E4%BB%AC/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>关于喜欢</title>
    <link href="http://jackmingqiu.github.io/2021/03/12/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%96%9C%E6%AC%A2/"/>
    <id>http://jackmingqiu.github.io/2021/03/12/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%96%9C%E6%AC%A2/</id>
    <published>2021-03-12T06:11:42.000Z</published>
    <updated>2021-03-12T06:19:49.430Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>想想以前表白什么的，会很重视，当然这也是我们受所在的文化影响所致，必须要有一个“名分”，而且也一定要确定了某种关系和“名分”，好像这种关系才是属于自己的。<span id="more"></span>当时我害怕表白，很害怕对方会拒绝，最终扭扭捏捏搞砸一切。当时我会想要跟对方在一起，把“男女朋友”这个名分看得太重，要么就是另有所图，动了歪心思，进而急于求成，反而破坏了喜欢和爱慕的纯粹。</p><p>现在已经可以正确认识到，其实喜欢和名分，是完全区分开的，若真的只是喜爱，便不会受到对方的回应而改变，也就是我喜欢你，却不占有你，你若也喜欢我，那将令人很开心，而至于是否要在一起，成为男女朋友，就是另一回事了。</p><p>再挖的深一些，我表达喜欢之情，是不求回应的，也就是说，我对回应的期望程度很低，但这不代表消极期望。消极期待是我已经先入为主地认为你会拒绝我，低期望则是你的回应是好是坏，不会对我产生负面影响。</p><p>要做到单纯地表达喜欢而不被影响，需要先做到足够自爱。如果你爱的人生病了，你会为ta叮嘱吃药休息吗？如果ta遇到了麻烦，你会同ta一起解决吗？如果ta收获了成就，你也会为ta感到骄傲与快乐吗？如果ta是你呢？许多关于亲密关系的书中都写到只有自我人格完备了，才能够拥有良好的亲密关系。而什么样才算是人格完备了呢？我认为，最基础的是学会接纳自己，不因自己的“缺点”感到沮丧，不因优势而感到自负，接纳自己的所有特质，正是这些特点成为了我们本身，而想要改变，也是在接纳自己的前提下，向着目标一步一步靠近。若能够完全地接纳自己，爱自己，那么爱他人也将变得轻而易举。</p><p>把感情提炼的越是纯粹，就越发地能感受到其魅力。就像是孩子收到自己最期盼的玩具时的快乐；自己全身心投入到感兴趣的事情身上后得到了回报；听到乐曲时产生的强烈的共鸣。只是体会情感，享受情感，让灵魂随着情感流动。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;想想以前表白什么的，会很重视，当然这也是我们受所在的文化影响所致，必须要有一个“名分”，而且也一定要确定了某种关系和“名分”，好像这种关系才是属于自己的。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="思维们" scheme="http://jackmingqiu.github.io/categories/%E6%80%9D%E7%BB%B4%E4%BB%AC/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>爱的本质</title>
    <link href="http://jackmingqiu.github.io/2021/03/12/%E7%88%B1%E7%9A%84%E6%9C%AC%E8%B4%A8/"/>
    <id>http://jackmingqiu.github.io/2021/03/12/%E7%88%B1%E7%9A%84%E6%9C%AC%E8%B4%A8/</id>
    <published>2021-03-12T06:03:59.000Z</published>
    <updated>2021-03-16T07:51:42.973Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我们在一起的本质是什么？是为了得到快乐？<span id="more"></span>其实这还不是根本，我与你在一起，是因为我欣赏你，我始终都觉得你的思想，你的气质很特别，相由心生，本质上还是你内心的独特，让我着迷。具体要说怎么独特，其实并不好描述，这就像有人喜欢菊花、有人喜欢莲，而有些人喜欢竹。我看书看到持悲观的态度，因为这个世界不美好，也充满了恶意，本质上是因为我们每个人都不完美，那我还为何要存在于世，让自己受气？但事实上，即便我们不完美，我们却是独一无二的，每个人的身上都会有一些特质，在另一些人眼里像强光般亮眼，这可能是他们内心缺乏的，也或许是他们寻找的特质。</p><hr><p>还是说说什么是爱吧，其实这个命题非常值得去学习和思考，若没有明白何为爱就去盲目地寻求爱，只会毫无进展，如同在黑夜里摸索，没有任何灯光。</p><p>爱，现代心理学认为由四个部分组成，分别是责任、尊重、关心和了解，而且爱也是自身价值观对外界的映射。也就是说，我们的价值观决定了我们将以何种方式去表现、表达爱，而这种表达要尽可能同时满足责任、尊重、关心和了解。爱的四个组成部分相互影响促进，它们是一个闭环，缺一不可。</p><p>先来说责任，责任是一段关系中对彼此的承诺，它出自对对方的关心，当两个人确定了伴侣关系之后，就会产生基于这种关系的责任。责任也分两种，一种是自身对这个关系的责任，另一种是对伴侣的责任。前者的例子是成为伴侣后要做到对对方坦诚，个人不能出轨等；后者的例子是帮助对方减肥，不让对方吃太多，起到监督作用等。对伴侣的责任并不是没有限制的，它要基于尊重对方的前提下实行，否则会变为占有和控制，打破这段关系的权力平衡。除此之外，若彼此没有对关系的承诺（可以理解为暧昧），责任也无法生效，任何自作主张的负责都是无效的。因此在确定一段关系之前，完全可以和其他人有较为亲近的关系，但这种与多人亲近不是为了去渣对方或者伤害对方，一切以尊重为准绳。</p><p>接下来是关心，我想更多人的人会更注意关心，因为没有对方关心自己，那还要什么恋爱。的确，关心是爱的组成部分中非常重要的一部分，表现为一个人愿意为满足对方的需求而付出，比如为生病的对方买药，帮助解决对方遇到的难题，这些行为都是出自于关心，且纯粹的关心是没有索取的，这并不是舔狗行为，事实上舔狗看似在关心对方，实际上也是为了博得对方对自身的肯定，且这种付出可能根本不是对方所要的。基于此，关心要基于了解，只有足够的了解，才可以知道如何真正的满足对方的需求，进而做到自己的责任。</p><p>了解，你足够了解对方吗？不，任何时刻你都不可能了解任何人，没错，包括你自己。在与对方相处时间久了之后，我们会习惯性的按照长时间积累的经验去预测对方的行为，这容易导致思维固化。比如此刻对方喜欢看喜剧，过了半年，对方喜欢看悲剧，那么如果你依然认为对方喜欢看喜剧，无疑是会产生分歧，进而无法支持关心对方。不了解，或者说对对方了解的不够充分，也就无法做到换位思考，容易产生偏见，从而不尊重对方，除此之外还会无法切实的关心对方。无论如何，要经常以新奇的态度与对方相处，人是在时刻发展变化的，我们的了解也要随着时间不断修改，这样就可以形成一个良好的循环。</p><p>最后是尊重，其实四个部分没有谁先谁后，它们更像是一个彼此连接的网。尊重其实也很好解释，就是不损害贬低对方的人格和行为。但尊重不是说对方自暴自弃了也要放任不管，是知道对方在自暴自弃，而通过对对方的了解去关心，让其回复振作，其过程也往往是鼓励与陪伴，这就是尊重的行为。当然，如果对方不尊重自己，我们也无需太过尊重对方，换个角度，我们也不会与对方产生有责任的关系。总之，尊重更体现一个人自身的道德品性，它对关系的长久发展影响比较深刻，学会尊重自己和对方，无论和谁，都能够产生不错的互动。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;我们在一起的本质是什么？是为了得到快乐？&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="思维们" scheme="http://jackmingqiu.github.io/categories/%E6%80%9D%E7%BB%B4%E4%BB%AC/"/>
    
    
    <category term="心理" scheme="http://jackmingqiu.github.io/tags/%E5%BF%83%E7%90%86/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>数字媒体时代，大脑是否被劫持？</title>
    <link href="http://jackmingqiu.github.io/2021/03/12/%E6%95%B0%E5%AD%97%E5%AA%92%E4%BD%93%E6%97%B6%E4%BB%A3%EF%BC%8C%E5%A4%A7%E8%84%91%E6%98%AF%E5%90%A6%E8%A2%AB%E5%8A%AB%E6%8C%81%EF%BC%9F/"/>
    <id>http://jackmingqiu.github.io/2021/03/12/%E6%95%B0%E5%AD%97%E5%AA%92%E4%BD%93%E6%97%B6%E4%BB%A3%EF%BC%8C%E5%A4%A7%E8%84%91%E6%98%AF%E5%90%A6%E8%A2%AB%E5%8A%AB%E6%8C%81%EF%BC%9F/</id>
    <published>2021-03-12T05:52:39.000Z</published>
    <updated>2021-03-12T05:54:44.659Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="序"><a href="#序" class="headerlink" title="序"></a>序</h3><p>我在刚开始看《劫持》这本书的时候，注意力很难集中（注意力缺失），总是会被忽然来的一条消息（甚至没有消息）、或者是脑海里冒出的一个想法打断。对于这种情况，我把自己的状态写了下来，审视自己，再继续看书。随着能看进去的内容越来越多，书中的论点和结论也反过来加固了我集中注意力的状态，哪怕有被打断，也能在几秒钟内再次进入状态。</p><p>这本书从我们大脑的结构出发，解释了数字媒介对我们生活各个方面产生的影响，非常全面，我很想把作者的观点全部都写到，但因为作者写的实在是太全面，如果我也这么写，难免又会成为一本书，那跟去阅读原书没有区别，因此在不断地缩小范围后，只挑了一些我们每天都在经历的状态，再解释其产生原因，如何缓解和解决。我的写作能力有限，有许多不足之处，欢迎批评指点。</p><h3 id="现状"><a href="#现状" class="headerlink" title="现状"></a>现状</h3><p>我们都说网络改变了生活，带给了我们许多便利。比如我们可以不用去图书馆就能阅读全球的书库，不用出门便可以了解全世界发生的各种事情，和朋友们无论距离多远，总能立刻联系到。</p><p>但我们也说任何东西都有两面性，网络在中国兴起不过20年，数字媒体也在此基础上迅速膨胀，我们每个人在使用着它们的同时，也在被网络，被数字媒介影响着。时至今日，你自己或者身边是不是有这样的情况：在图书馆自习，把所有要学习的资料放在桌子上，然后坐下，先看一会手机，再看书，但只看了两三分钟，就又不自觉地拿起手机刷五分钟或者更久；不断地刷抖音、微博、知乎这些APP，过去了一两个小时，但什么都没有记住；在认真做某件事情的时候，手机忽然来了一条信息，或者是响了一声，就会立刻要去看是什么消息，哪怕来的只是垃圾短信；如果不看任何屏幕（手机，电视，电脑等），会觉得无所事事，不知道还可以做什么；在最好的朋友面前，也会拿起手机和其他朋友聊天；在家里，一家人安安静静，找一个自己的空间，看着手机或者平板，彼此之间都不怎么交流；孩子不愿意出去活动，不给他们电子产品玩，会不耐烦，会闹腾；网络上存在着许多键盘侠，杠精，使得整个环境戾气和负能量较重……</p><p>上述这些现状，我们自身应该多少能意识到，但问题在于为什么我们会变得这样，而且停不下来？数字媒介对我们的影响到底有多深？下文将慢慢为你解释。</p><h4 id="去抑制化效应"><a href="#去抑制化效应" class="headerlink" title="去抑制化效应"></a>去抑制化效应</h4><p>这个理论是我必须放在第一点讲的，因为它无论在现实生活还是虚拟世界中都产生了极其恶劣的影响。去抑制化效应简单地说是因为受到匿名的保护，而做出在其他情况下不会做出的行为。比如在街上你不会因为路人随地吐痰而当面指责他，却会发朋友圈或者微博去鄙夷他。线上公开或者半公开的行为的代价相对于线下的行为来说是非常小的，这使得一部分人逐渐“忘却”自己的道德观念，变得恶毒起来，直接施加或者是参与对另一个人的伤害，再加上社交媒体不会让负面情绪平息，反而会加重这样的情绪，变成了一种助推剂，让攻击事件变得愈加严重，随着规模的扩大，这种现象便成为了网络霸凌，更加可怕的是，网络霸凌在任何时间、任何地点都能影响到被害人，它是无休止的，而现实中只有在特定的地点遇到特定的事情才会发生。最直接的例子便是强迫吴京捐款和“讨伐”刘强东的事件。</p><h4 id="赌博心理"><a href="#赌博心理" class="headerlink" title="赌博心理"></a>赌博心理</h4><p>为什么我们看手机会停不下来，这是一种赌博心理。赌博的人即便在赢了钱也不会见好就收，根本原因在于他想要更多。这样的心理同样适用于现在的数字媒介时代，我们浏览微博、知乎，在那么多的信息流之下，总会有一些让我们感兴趣的东西，待看完之后，仍然会觉得还有更有趣的信息在前面，在继续刷了几十条信息之后，又有一条能让自己兴奋，如此往复，这种想要“更多”的心理，变得让我们停不下来。</p><p>还有一个情况是赌博心理的延申：网上相亲时，如果只能和几个女性交流，那么你会静下心从这些个人中认真考察挑选，选择最适合自己的，而网络中的实际情况是你可以认识全世界各种各样的异性，这样以来你的选择几乎是无限的，那么这样你会很容易陷入看到一个人的缺点就立刻转向下一个人，而不是认真的全面评判。就好比一个很大的玫瑰庄园中，让你只摘一朵最完美的玫瑰一样。</p><h4 id="数字媒介依赖"><a href="#数字媒介依赖" class="headerlink" title="数字媒介依赖"></a>数字媒介依赖</h4><p>家长在忙完一天的工作之后也很累，回家之后也想放松，不想花太多精力去看管孩子，于是给孩子一个手机或是平板去玩，自己则得以做其他事情缓解压力，看似合情合理，却十分危险。如果从孩子4岁甚至6岁之前就开始这样，那么极有可能把依赖关系从孩子—父母转变为孩子—设备，试想，如果他们不需要家长的关注、交流，而只从数字媒介上获得知识，后果是很可怕的。久而久之他们的价值观会在脱离家长监管的情况下走向歧途，甚至会附带焦虑、抑郁等心理疾病。</p><p>事实上数字媒介依赖不仅仅适用于孩童，任何人都能陷入其中，变得不愿意与人面对面交流，孤僻，沉溺于网络世界，终日与游戏为伴。他们只懂得从数字媒介中获得刺激，让自己快乐，却对现实世界毫无兴趣。</p><h4 id="危险的兴奋"><a href="#危险的兴奋" class="headerlink" title="危险的兴奋"></a>危险的兴奋</h4><p>人的大脑和蒸汽机有点类似，如果没有一定的压力，就没有足够的效率完成一件事情。这需要我们在做事情时对大脑予以足够的刺激，可以是ddl临近前的压力，也可以是无法解决问题而产生的焦躁感，或是对事物十足的兴趣和热情。适当的压力使我们大脑足以正常运转完成工作，不过压力过大也会给大脑带来负担，甚至是损伤，比如变得焦躁、抑郁等等。但无论如何，每当我们好不容易顶着压力完成了任务，所有的负面情绪就会忽然消散，随之而来的是心满意足和成就感，又让人有信心开始下一阶段的任务。</p><p>数字媒介给我们大脑带来的兴奋远比现实中的事物多。例如抖音的小视频，知乎的各种故事，微博上无数不同的声音，电子游戏杀人的快感。如此多样的信息和体验，在网络刚出现的时候是不存在的，我们大脑只有更加兴奋才能应付这么多数据，同时更多的信息刺激着大脑变得更加兴奋，如此形成了一个正反馈，大脑根本无法静下来，开始变得劳累，继而容易产生严重的心理疾病，比如焦虑、注意力不集中、拖延症、失眠等等，那么在遇到要做的工作时，也会很难完成。</p><h3 id="该怎么办，如何解决问题"><a href="#该怎么办，如何解决问题" class="headerlink" title="该怎么办，如何解决问题"></a>该怎么办，如何解决问题</h3><p>如果是陷入了游戏成瘾，那么立刻戒断是最直接的方式，当然这样也很难，就如同毒瘾、烟瘾一样，存在戒断反应，如果你真的决心要改，我相信你可以做到，请他人监督自己也是一个很好的方式。我们没办法直接判断是否有瘾，但有一个简单的方法：如果你离开这个游戏就会觉得空虚、社交孤立、无聊或者激动，那么就可以选择远离，除了游戏，这也同样适用于社交软件，你应当花更多时间与身边真实的朋友交流才是。</p><p>回归于现实，培养一些爱好，比如某项运动，去旅游，或者看看书，学一下绘画、插花等等，随便什么项目，哪怕是出去走走，只要不是电子的，都能有效的让大脑静下来，缓解负面情绪。以前我们效率低是不够兴奋，现在却是大脑过于兴奋。</p><p>试着每周给自己两三个小时或更久，关掉响铃，远离网络，出去走走、看看书、做个瑜伽、独自冥想、写一些东西（随便什么），这几小时不会让你的生活毁灭，反而会使你变得比以往轻松许多，去试试吧，简单，且足够有效。</p><p>家长对孩子应当更注意以下几个方面：</p><ol><li><p>不要让孩子过多的去玩电子游戏，而要让他们更多的去玩非数字、非竞争的游戏，比如过家家、踢球、 绘画、音乐等等，这些事情会帮助孩子们学会模仿，并帮助他们创造，提升思考能力。与此同时，家长也应适当地参与游戏中去，及时纠正他们的错误行为，还有和他们有一些互动，不是说要时刻陪伴，而是让孩子知道你在身边就可以了，产生足够的安全感。</p></li><li><p>不要相信数字教育可以让孩子学的更全面，网络教育确实能带给孩子更多的教育资源，但是这些程序都只能按照既定步骤产生有限个结果，而孩子的创意和想法是无限的，当他们有更多的想法时，程序只会说那是错的，而不会去问他们为什么会这么想，从而限制了孩子的想象力。除此之外，通过屏幕学习，会让孩子的学习范围只局限于屏幕中，从而失去了周围更广阔的学习和认知环境。</p></li></ol><h3 id="留下的思考"><a href="#留下的思考" class="headerlink" title="留下的思考"></a>留下的思考</h3><p>我们作为一个文明的整体，是真的已经被技术完全联系在一起，还是说正好相反，我们变得如此疏离，从而需要设备来确认我们并不孤独？</p><p>新生代们从出生起就被数字产品包围，他们应当顺应时代享有丰富的数字设备吗？</p><p>放下设备认真思考，自己到底掌握了哪些技能？有什么事情是一直拖着没有做的。如果不看屏幕的话，你会拿什么做消遣？</p><p>记住数字媒介和设备永远只是非常有效的工具，好好利用，就能获益匪浅，否则便会迷失自己。</p><p>信息碎片化的时代，我们可以知道很多碎片的信息和八卦，却很少将这些信息融合、内化成一个更广泛的概念、理论或者哲学中去。最总学到的知识必然不成体系，从而缺乏全面思考的能力。如今我们看到有趣的、有用的碎片就会收藏起来让手机替我们存储，待到想起来要用的时候再搜索翻出来，而不是就记在大脑中信手拈来，如果某天所有的数字设备都瘫痪，你会意识到自己所知道的是如此至少吗？</p><p>一切都太多了，我们自己都茫然不知所措，就如同负载过重的机器人，没有能力吸收或处理那么多数据。我们崩溃、焦虑、抑郁，因为永远不能满足，不得满足……永远都有更多！但是我们还能保有多少人性？</p><hr><p>参考文献：《i-Minds》2016 by Mari Swingle</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h3 id=&quot;序&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#序&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;序&quot;&gt;&lt;/a&gt;序&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;我在刚开始看《劫持》这本书的时候，注意力很难集中（注意力缺失），总是会被忽然来的一条消息（甚至没有消息）、或者是脑海里冒出的一个想法打断。对于这种情</summary>
      
    
    
    
    <category term="思维们" scheme="http://jackmingqiu.github.io/categories/%E6%80%9D%E7%BB%B4%E4%BB%AC/"/>
    
    
    <category term="心理" scheme="http://jackmingqiu.github.io/tags/%E5%BF%83%E7%90%86/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>减脂之路</title>
    <link href="http://jackmingqiu.github.io/2021/03/12/%E5%87%8F%E8%84%82%E4%B9%8B%E8%B7%AF/"/>
    <id>http://jackmingqiu.github.io/2021/03/12/%E5%87%8F%E8%84%82%E4%B9%8B%E8%B7%AF/</id>
    <published>2021-03-12T05:40:42.000Z</published>
    <updated>2021-03-17T03:56:47.809Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="引言"><a href="#引言" class="headerlink" title="引言"></a>引言</h2><p>不知道多少人被减肥这件事情折磨得死去活来：网络上充斥着各种各样的减肥信息，比如一周瘦十斤、辟谷、暴汗服、酵素、减肥仪、涂哪里瘦哪里的瘦身膏、奥利司他、减肥果汁、每天10分钟系列等等等等，他们都有着自己的一套看似合理的说辞，让人眼花缭乱，迷失了理智，稍不注意就选择了一条或几条错误的道路，不但没有效果，反而有可能把自己折腾地对减肥失去希望，认为这件事情永远不可能被解决。</p><p>哪里有需求，哪里就有商机，在这个社会，主流审美还是以瘦为美，许多人（多数是女性）就会追求瘦，甚至于变得痴狂，不管自己的体质和身高如何，只要称上的数字过百就会崩溃，减肥期间恨不得每一小时都称一下体重，看自己瘦了没有，只允许看到这个数字下降而绝不愿它上升。减肥期间饿着肚子，眼巴巴看着奶茶、火锅、甜点各种好吃的从眼前飘过，是吃还是不吃？这是个问题。</p><p>一些投机的人很容易就能看到这一点，她们不是追求体重不过百吗？那只要想办法让体重这个数字降下来不就好了？健康是什么根本不在乎的，只要有人信，有人买我的产品就行了。于是出现了暴汗服、绝食减肥法、酵素这些东西，暴汗服可以在运动（哪怕不动）时因为不透气导致人体温升高，增大排汗量，说得简单点就是脱水，人体70%左右都是水，那么脱掉5%的水体重不就减轻了？所以商品的数据就能给出运动半小时掉半斤的结论，这数字多诱人啊，买买买！绝食和轻断食减肥法就更容易理解了，人都不进食了，每天人体又一直在消耗，那肯定会减下来啊，减的多了人都凉了啊。酵素这类排便的产品也是一样，本来人体肠道内的粪便是有一定重量的，全部拉出来，体重减轻了，减肥成功了！（？？？）那么我花个两三天时间把屎拉干净了，以后的日子怎么办，依然减不下去，还可能损坏肠道健康。</p><p>说到底，被这些虚假消息蒙骗的人们，是因为没有真正了解减肥是什么，认真学习了背后的原理，就能够非常轻松地让自己瘦下来，且几乎不需要外界各种商品的“帮助”。接下来的内容，就是关于减肥这件事情的干货，它包含了营养学、生理，还有一部分心理建设的内容。</p><h2 id="基础知识"><a href="#基础知识" class="headerlink" title="基础知识"></a>基础知识</h2><h3 id="饮食"><a href="#饮食" class="headerlink" title="饮食"></a>饮食</h3><p>想必每个人对人体六大营养素并不陌生：水、蛋白质、脂肪、碳水化合物、维生素、微量元素。其中人体最基本生存需要的是前四种物质，我们吃的任何东西都至少包含了蛋白质、脂肪、碳水中的一种或多种。那么这里有一个问题，如果我们要减肥，需要少吃的是什么呢？直觉可能会告诉我们，既然是减肥，脂肪多是肥肉，那少吃肥肉，就能减少脂肪的增加了。而实际上导致肥胖的原因是碳水化合物和脂肪的共同作用，其中糖的影响更大。也就是说，如果我们同时摄入高碳水高脂肪的食物，就会让我们更快发胖，这里就很容易举一些例子：奶茶、甜点、油条、炸牛奶、各种饮料等。</p><p>但是！我说它们会导致肥胖，不是说我就干脆一点也不吃，天天吃鸡蛋白得了。就像第一段第一句说的那样，碳水和脂肪是我们生存的基本物质，没有它们也不行。碳水化合物为我们的身体提供能量，让我们的大脑得以正常运转（大脑缺糖会变傻是真的）；脂肪则参与体内各种激素的合成，调节内分泌，以及储备能量和保温。也就是说，人体是离不开碳水化合物和脂肪的，否则会严重影响健康。</p><p>那么蛋白质吃多了有影响吗？准确地说，就算是水喝太多也会中毒，但是一般情况下我们吃的蛋白质绝对达不到损害身体的地步，甚至还不够，基于此，我推荐平时蛋白质能吃多少吃多少，特别是动物蛋白，绝对不会有坏处（鸡蛋吃多了放屁臭根本不是问题）。具体的摄入量为不低于0.8g/kg体重，维持健康则需要1-1.5g/kg体重以上，即如果一个人体重60kg，最低的蛋白质摄入为每天48g，保证健康的话则要每天60g-90g以上。</p><p>我们吃的食物，肯定都是有热量的，其中<strong>碳水化合物和蛋白质的热量为4kcal/g，脂肪的热量为9kcal/g。</strong>记住这两个数字，在后文对我们控制饮食有着非常重要的作用。</p><p>食物还有一个指标很重要：GI值，血糖生成指数，也叫升糖指数。指的是食物中的碳水化合物在摄入后对血糖的影响，如果一个食物GI值高，那么我们血糖会在短时间内变化较大，有一个较高的峰值，然后因体内过激分泌的胰岛素而急剧下降；若GI值低，血糖水平会较为平缓地上升，然后缓慢下降。GI低于50的食物称为低GI食物，55-70称为中等GI食物，大于70称为高GI食物。可以百度查表得到多数食物的GI值。若一个人长期摄入高GI的食物（例如一天三杯奶茶且一年都如此）且不运动，非常容易得2-型糖尿病，得上了便不好治疗。</p><p><img src="/2021/03/12/%E5%87%8F%E8%84%82%E4%B9%8B%E8%B7%AF/捕获.JPG" alt="摄入食物之后的血糖变化" style="zoom:60%;"></p><p>综上，一顿健康全面的饭菜应当包含碳水、蛋白质、脂肪以及维生素。也就是要有米面（糙米面会更好）、有肉、有油、有蔬菜或水果。其比例应为：碳水：蛋白质：脂肪 = 5：3：2或4：4：2。比如说一顿饭我吃了100g米饭，其中含有26g碳水，那么按照配比也要吃26g的蛋白质，就需要120g的鸡胸肉或牛肉提供，炒菜用的油为13g左右，这一顿饭所提供的能量为：$26\times 4 + 26\times 4 + 13\times 9 = 325kcal$</p><h3 id="生理及运动知识"><a href="#生理及运动知识" class="headerlink" title="生理及运动知识"></a>生理及运动知识</h3><p>这部分我主要介绍几个概念：</p><ol><li><p><strong>基础代谢(BMR)</strong>：是人体每天所消耗的热量，一般单位是kcal。其计算公式为：男性：$BMR = 66+[13.7\times 体重(kg)]+[5\times 身高(cm)]-(6.8\times 年龄)$ 女性：$BMR = 65+[9.6\times 体重(kg)]+[1.7\times 身高(cm)]-(4.7\times 年龄)$ ，然后再乘上一个运动系数，一般是1.1-1.3，也就是$BMR\times 1.1/1.2/1.3$ 。我知道你们懒得算这个数字，所以大多数情况下男性的BMR是2200kcal/天，女性是1200-1400kcal/天。</p></li><li><p>身体质量指数(BMI)：这个大家都很熟悉，公式为$BMI = \frac {体重}{身高^2}$ ，其正常范围是18-25，低于18则偏瘦，高于25是肥胖。但在学了运动和形体方面的知识之后，就会明白BMI描述其实不够准确，意义不大。</p></li><li><p><strong>体脂率</strong>：是指人体中脂肪质量的占比。比较方便的测量方式是靠体脂秤，但体脂秤仅供参考，最精确的测量方式是解剖（认真脸）。对男性来说，体脂超过20%即为肥胖，超过25%是中度肥胖，30%是重度肥胖；对女性来说，正常的体脂率范围是18%-28%，低于16%虽有明显腹肌，但可能会无法生育以及容易影响内分泌，高于30%便是肥胖。从减肥的角度看，体脂率比BMI更有效，以后我也希望大家可以摒弃BMI，用体脂率来描述自己的身体状况，不但专业，而且有效。</p></li><li><p><strong>减重/增重</strong>：减重是指每日摄入能量 &lt; 每日消耗能量；增重是指每日摄入能量 &gt; 每日消耗能量。例：若一个人的BMR为2200kcal，他每天只吃2000kcal的食物，就能起到减脂效果，反之就会增重。</p></li><li><p>有氧运动/无氧运动：二者在科学领域的严格区分是供能系统不同，但我们没办法时刻观察到如此微观的区别，所以有一个更简单的区分方法：有氧是指一个动作或活动可以长期维持，一般是3分钟及以上，由血糖提供能量；无氧指的是一个动作不能坚持超过2分钟，由肌肉中的糖原供能。</p></li><li><p><strong>自感用力度（RPE）</strong>：是衡量训练效果的指标，同时也代表了你的训练强度。RPE范围是1-10，其具体释义如下：</p></li></ol><div class="table-container"><table><thead><tr><th style="text-align:center">0-1</th><th style="text-align:center">2-3（轻度）</th><th style="text-align:center">4-5（中级）</th><th style="text-align:center">6-7（中高级）</th><th style="text-align:center">8-9（高级）</th><th style="text-align:center">10（极限）</th></tr></thead><tbody><tr><td style="text-align:center">轻松完成，静坐时的状态</td><td style="text-align:center">轻度，热身或伸展的感觉</td><td style="text-align:center">呼吸加速，心跳有点快，身体有些热</td><td style="text-align:center">呼吸急促，出汗，可以说话但越来越难</td><td style="text-align:center">呼吸非常急促，一次只可以说几个词，开始怀疑人生</td><td style="text-align:center">不能超过1分钟，无法说话。这就是你的极限</td></tr></tbody></table></div><ol><li>HIIT：HIIT（高强度间歇训练）是一个非常有效的提高身体代谢率和加强心肺能力的运动方式，但目前绝大多数app或者up主示范的HIIT都是假的，只是有间歇，但没有达到高强度（RPE最多到8），真正的HIIT的RPE是要到10甚至11的，也就是对没有运动习惯的人来说很难达到，即便你拼命达到了高强度，也绝对是危险的，因为这种强度的运动不适合初期和中期的运动人群，让身体忽然承受极高的负荷，会有生命危险（认真！）</li></ol><h3 id="心理建设"><a href="#心理建设" class="headerlink" title="心理建设"></a>心理建设</h3><p>基于我长时间健身经历的过程，我认为在减肥期间始终要提醒自己的有这么几点：</p><ol><li>减肥是为了自己的健康和身心愉悦！</li><li>定下目标之后，享受过程，至少以一周及以上为一个单位记录自己的成果。</li><li>强度逐级递增，切勿一次就干到死，否则接下来一周会酸爽无比，还特别容易因为酸痛放弃。</li></ol><p>其实我在以前也建议过一些小伙伴不要吃任何减肥用品，还有不要每天盯着称上的数字不放。但实际上她们还是会买减肥产品，还是会每天都问我为什么今早体重涨了100g。自己认真学习的有效理论被无视，有时候也挺心累的。所以我觉得心理层面反而是减肥中第一重要的因素，只有抛开陈旧的观念，虚心接纳科学的知识，才能开始减肥之旅。</p><h2 id="方法论"><a href="#方法论" class="headerlink" title="方法论"></a>方法论</h2><p>本小节就开始介绍如何开始一个较为合理的减脂方法，前期以饮食为主，运动为辅，之后逐渐转变为饮食运动双管齐下，不配合运动的减脂会让自己的身体机能变得越来越弱，甚至有害健康，所以看到这里，请先不要排斥运动，其实我所设计的运动方式，对你来说很容易达到，只要慢慢来，不会很痛苦。</p><p>减脂的最快速度不应超过1kg/周，这里减掉的重量不止有脂肪，还有脂肪中储存的水分和一部分肌肉，每天的热量亏损不应超过500kcal，最大不应超过700kcal。</p><p>准备工作：定下自己要减到的体重和体脂目标，然后定下想要多久完成，再计算每天大约需要摄入的能量，然后写出计划。</p><p>首先，确定自己的基础代谢BMR，然后减去300kcal，即每天要造成的能量缺口，如果你的体重基数大（男体脂超过25%，女体脂超过35%），则可以减去500kcal，把得到的结果作为每日摄入能量总和。（<strong>注意</strong>：这个算出来的值只是作为一个初期的参考，每过一周左右会适当地调整，我会在后文讲到。）</p><p>第二步，根据得到的摄入能量分别计算计算碳水、蛋白质、脂肪的能量，比例是4：4：2或3：5：2（即让碳水不多于蛋白质），如此就能根据营养元素的能量值进一步计算出质量，再得出每天要吃多少食物。</p><p>举例来说，我的BMR是2300kcal，减去能量缺口300kcal，就需要每天摄入2000kcal的食物，根据营养素比例（4：4：2），需要碳水800kcal，蛋白质800kcal，脂肪400kcal，再算出质量：碳水200g，蛋白质200g，脂肪约45g。这些量相当于吃800g米饭，800g鸡胸肉和50g肉类脂肪，当然，不可能吃的时候就这3种，还有许多食物的种类，它们不会单一地提供一种营养素，这就需要我们在吃饭的时候用app大概计算出其能量和营养素占比，动态调整。这里我想也有人会提出疑问，就是蛋白质摄入，每天要摄入200g，这个也太多了，要知道有些人可能一周都吃不够1kg的肉，更别说1天要吃近1kg，而且也容易吃不下，这里有个很方便的补剂，没错就是蛋白粉，一勺一杯350ml就能补充25g蛋白质，比吃肉和鸡蛋之类方便且划算地多，但是不能完全用蛋白粉替代蛋白质的摄入，主要的营养依然需要从食物中摄取，蛋白粉一天最多两勺。</p><p><img src="/2021/03/12/%E5%87%8F%E8%84%82%E4%B9%8B%E8%B7%AF/流程图1.JPG" alt></p><p>注：每个人的体质是不一样的，包括消化能力，基础代谢率，体内激素水平、肌肉类型占比等等。一套运动饮食方案没办法适合每一个人，否则还要私教和营养师干嘛？不过这套方案，可以在实践的过程中自己进行调整，让方案变得逐渐个性化，这才是一个正确的减脂过程。</p><p>对于因为工作或者其他情况不能去健身房，以及没有时间健身的人群，可以先从改变饮食做起。</p><h3 id="前期（适应期，时长2-3周）"><a href="#前期（适应期，时长2-3周）" class="headerlink" title="前期（适应期，时长2-3周）"></a>前期（适应期，时长2-3周）</h3><h4 id="饮食（主要）"><a href="#饮食（主要）" class="headerlink" title="饮食（主要）"></a>饮食（主要）</h4><p>在刚开始减脂的时候，我们要先改变饮食结构，毕竟3分练7分吃，如果吃的不均衡或者不合理，会让减脂效率大打折扣。目前接受度和效果比较好的饮食方式叫做碳水循环法，即摄入碳水的量在7天左右的时间内呈周期变化，但对于初学者，我们可以先把所有摄入的食物都固定，养成习惯，持续一两周，再开始碳水循环法，即在前期三餐都吃的一样，或者只变化其中一两个种类，这样即简化了计算，也不会因为每次都要计算新的食物而失去耐心，等养成了习惯之后可以每一周到两周大改一次，毕竟计算一天的能量重复用7天比每天都重新计算要容易可行得多。</p><p>可乐，炸鸡这些高碳水高热量的食物都可以吃，但是需要计算到每日的总卡路里中，只要不超过定下的数值，就都可以吃，当然我还是建议油炸的脂肪少吃一些。推荐每周有一到两次可以给自己一个奖励，允许吃自己喜欢的食物，当天总能量不超过BMR200kcal。这么做可以给自己一个正反馈，让大脑愿意接受减脂的过程，不至于从头到尾都处于饥饿忍耐的状态，消磨心智。这种奖励机制也是一种简单的碳水循环法。</p><p>为什么我没有给出每天的食谱，因为我们需要关注的只是每天摄入的总能量和营养素的量，你吃什么，什么时候吃，吃多少都无所谓，保证摄入在准备工作中计算出的量的同时，按照自己喜好来即可。但我还是有一些更优的建议：21点之后不要吃任何碳水（可以吃肉和脂肪），训练前半小时吃一根香蕉（或者同能量的食物），训练后补充碳水，一天吃5-6餐（把总量分成5-6份）比一日3餐更不会觉得饿。</p><p><strong>重点：每周称一次体重，计算和上一周的变化，如果减了500g-1kg，则继续保持当前饮食不变；若减了500g以内，甚至还增加了一两百克，不用着急，这只是说明自己的实际BMR比计算值低，只需要把当前的每日摄入能量减去300-500kcal即可；若减了1kg以上，则把每日摄入能量加100-200kcal，健康第一。</strong></p><p><img src="/2021/03/12/%E5%87%8F%E8%84%82%E4%B9%8B%E8%B7%AF/流程图2.JPG" alt></p><p>食物推荐：蛋白质：即食鸡胸肉（各种便利店都可买到，生的自己煮也可以），去皮的鸡腿肉，鸡蛋白，牛肉，蛋白粉。碳水化合物：全麦面包，燕麦，意大利面，糙米，白米饭（定好量就ok）。优质脂肪：坚果，鸡蛋黄，鱼油，椰子油。</p><h4 id="运动（辅助）"><a href="#运动（辅助）" class="headerlink" title="运动（辅助）"></a>运动（辅助）</h4><p>初学者一般不进行高强度的运动，一是身体条件不允许，二是会打击积极性。推荐每次运动30分钟即可，运动类型可以选择跳绳、跑步、开合跳、波比跳等。旨在培养运动习惯。运动消耗我们不计入每日BMR中，就当作它不存在，我们只关注自己每一周的变化且做调整即可。</p><p>具体怎么做，如表格所示：</p><div class="table-container"><table><thead><tr><th>周数</th><th>训练频次</th><th>训练内容（跳绳）</th></tr></thead><tbody><tr><td>第一周</td><td>练两天休一天</td><td>500下起步，每次训练加100-200，可分组，每组100-200下，组间可以休息1-2分钟，全部需要在半小时之内完成。RPE在6以内。</td></tr><tr><td>第二周</td><td>练三天休一天</td><td>1000下起步，每次训练加100下，分组，每组200-300下，组间可休息1-2分钟，总量需在半小时内完成。RPE在7以内。</td></tr><tr><td>第三周</td><td>练四天休一天</td><td>1500下起步，每次训练加50-100下，每组200-300下，总量须在40分钟内完成。RPE在7以内。</td></tr></tbody></table></div><p>跑步：跑步请百度姿势跑法，这套跑步方式已经被证实是最安全有效的方式，且不伤膝盖（膝盖其实没那么脆弱）。</p><div class="table-container"><table><thead><tr><th>周数</th><th>训练频次</th><th>训练内容（跑步）</th></tr></thead><tbody><tr><td>第一周</td><td>练两天休一天</td><td>跑1km起步，配速8分钟以内，每次训练加500-1km。RPE在7以内。</td></tr><tr><td>第二周</td><td>练三天休一天</td><td>跑4km起步，配速7分钟以内，每次训练加1km，可视身体情况减少训练总量。RPE在7以内。</td></tr><tr><td>第三周</td><td>练四天休一天</td><td>跑5km起步，配速7分钟以内，每次训练加1km。RPE在7以内。</td></tr></tbody></table></div><p>注：每周可根据自己的情况随时调整，如果觉得运动不尽兴，可以加量，如果太累了，就不要勉强。</p><h3 id="中期（提升期及平台期突破，时长4-8周）"><a href="#中期（提升期及平台期突破，时长4-8周）" class="headerlink" title="中期（提升期及平台期突破，时长4-8周）"></a>中期（提升期及平台期突破，时长4-8周）</h3><p>如果成功度过适应期，你应该已经有了一定的运动惯性，但如果依然保持前期的运动量和饮食方式，效率便会下降，体重体脂可能会卡在一个数值上下不去，人体的适应能力是很强的，我们需要不断变化才能让减脂保持一个较高的效率。这段期间主要改变的是运动强度和方式，饮食有微调。</p><h4 id="饮食-1"><a href="#饮食-1" class="headerlink" title="饮食"></a>饮食</h4><p>饮食上我们变化不大，如果你的BMI已经达到了22以内，个人还是推荐不改变饮食，而是改变运动强度。</p><p>男性需要调整的地方是把每天的热量缺口扩大到500kcal，女性依然保持300kcal不变，每周有一天你可以让自己放开吃，但不应超过BMR500kcal，否则不仅会降低效率，也容易日后控制不住食物的诱惑。</p><p>为什么女性依然保持300kcal的热量缺口，因为本身女性的BMR就不高，1200kcal左右，如果再每天只吃不到1000kcal的食物，会对健康有影响。当然啦，如果自己觉得身体没有异常，在保证蛋白质和脂肪摄入足够的情况下，还是可以尝试的。</p><p>但这里还有一个非常重要的事项需要注意，如果连续两三天觉得自己运动时乏力，日常精力不足，那么就不要创造热量缺口了，热量缺口最多100kcal，同时增加碳水摄入量，<strong>在运动后摄入</strong>，也可以保持运动量不变或增大，摄入足够能量的食物，和BMR持平或更多一些。不用担心自己会因为吃的多而反弹，我的理念是在健康的前提下减脂，而且这是个长期的过程，恢复足量的能量摄入能够提高身体的代谢能力，不会进入“低功耗”模式，而且更多地也是给身体的肌肉补充能量，而非脂肪。当精神和体力恢复的差不多时，就可以继续创造热量缺口了。</p><h4 id="运动"><a href="#运动" class="headerlink" title="运动"></a>运动</h4><p>这个阶段的运动量开始变为中强度，还有少部分高强度。运动方式有：跳绳的变速跳，冲刺跑，深蹲跳，跳台阶，波比跳。</p><div class="table-container"><table><thead><tr><th>周数</th><th>训练频次</th><th>训练内容（跳绳）</th></tr></thead><tbody><tr><td>第1周</td><td>练两天休一天</td><td>跳绳2k下，前1k匀速跳，15分钟内完成，后1k按照慢速150下快速80-100下的节奏完成，中途不休息（实在坚持不了可以休息）。RPE在8以内。</td></tr><tr><td>第2-3周</td><td>练三天休一天</td><td>跳绳3k下，前1.5k匀速跳，15分钟内完成，后1.5k变速跳，可以冲击最快跳绳速度，快慢每3个循环休息2分钟，分组完成后1.5k下。RPE在8以内。</td></tr><tr><td>第4-6周</td><td>练三天休一天</td><td>可以按照自己的身体情况和目标定下训练量，比如不断地冲击自己的极限速度，或者增加跳绳总量（但效率不如高速跳好）。RPE在9以内，偶尔可以冲击一下10。此时跳绳的单一模式已经不能有足够的效率了。</td></tr></tbody></table></div><div class="table-container"><table><thead><tr><th>周数</th><th>训练频次</th><th>训练内容（跑步）</th></tr></thead><tbody><tr><td>第1周</td><td>练两天休一天</td><td>先慢跑2km热身，然后快速跑50m（RPE8-9），慢速跑（可以走路）200-300m。循环2组，每两次训练加一组。</td></tr><tr><td>第2-4周</td><td>练三天休一天</td><td>2km热身，快速跑100m（RPE8-9），慢速跑300-400m，循环3组，每三次训练加1组或不加。</td></tr><tr><td>第5-8周</td><td>练三天休一天</td><td>2km热身，冲刺跑50m（RPE10），慢速跑300m（不可走路），循环4-6组。视身体情况增加减少训练量。</td></tr></tbody></table></div><div class="table-container"><table><thead><tr><th>周数</th><th>训练频次</th><th>训练内容（综合训练）</th></tr></thead><tbody><tr><td>第1周</td><td>练两天休一天</td><td>慢跑500m热身。跳远20m→20次开合跳→冲刺跑20m。三个动作一组，不休息，做3-4组，组间休息2min。冲刺跑和跳远顺序可互换，其RPE为8。</td></tr><tr><td>第2-4周</td><td>练三天休一天</td><td>1km热身。波比跳20次→原地高抬腿20s→冲刺跑50m。3-5组，组间休息2min。RPE9左右。</td></tr><tr><td>第5-8周</td><td>练三天休一天</td><td>1km热身。深蹲跳20次→开合跳30次→慢跑100m。3-5组，组间休息2min。RPE不低于8。训练方式可以多样化，这里只是一个例子，等真有了8周左右的训练时长，也能够自己安排训练内容了。</td></tr></tbody></table></div><h3 id="后期（高阶，6-12周）"><a href="#后期（高阶，6-12周）" class="headerlink" title="后期（高阶，6-12周）"></a>后期（高阶，6-12周）</h3><p>其实就单纯减脂来说，中期部分已经足够应付大部分人的需求。后期阶段，便是着重刻画身体线条为主，因为一个人如果只是干巴巴的瘦，没有一些肌肉撑起线条感，仍然是不够好看的（起码对我来说）。加入无氧和增肌的内容，就能够让身体线条更优美，当然，需要付出的努力也要比前中期更大一些。</p><h4 id="饮食-2"><a href="#饮食-2" class="headerlink" title="饮食"></a>饮食</h4><p>增加肌肉需要摄入足够的营养，可以说是跟减脂反其道而行，但也不用担心，增肌虽然慢（女性更是如此），但有了一定肌肉量之后，再把脂肪减掉（简称刷脂），脂肪掉的会比之前快很多。</p><p>增肌阶段需要的是充足的碳水化合物为肌肉提供能量，因此每天摄入的能量要比BMR多300kcal，营养比例就可以变成6：3：1或5：4：1，其中蛋白质的总量不低于1.5g/kg，即如果一个人体重60kg，每天就要摄入至少90g的蛋白质；除此之外一天内每顿的热量比例有所变化，早中晚餐占70%-80%，还有20%-30%在训练后一小时内摄入。因此增肌阶段的饮食最好是四餐，如果实在没办法，只能三餐，那就把练后的那一顿和最近的正餐合并，要占到40%的能量。</p><h4 id="运动-1"><a href="#运动-1" class="headerlink" title="运动"></a>运动</h4><p>建议去健身房。具体的杠铃哑铃动作，可以参考肌肉网和B站的jeff的视频。如果需要的人多，我再详细写增肌部分。</p><p>也可以尝试HIIT，其方式也多种多样，可根据自己的喜好调整，我个人喜欢匀速跳绳100-200下接50m冲刺跑接开合跳30下然后走一圈再循环。只要是有高强度和低强度的循环都可以。</p><h3 id="不要走的歪路"><a href="#不要走的歪路" class="headerlink" title="不要走的歪路"></a>不要走的歪路</h3><ol><li>计算卡路里的时候我们只需要精确到十位就可以了，也就是2228kcal就可以当作2200kcal，如果硬要每顿饭都要精确到克，把热量算到连小数点也要加上，我就想问一句不累吗？太耗精力了，而且这么精确对减脂过程中的影响微乎其微，在一个动态调整的减脂过程中，不需要这么精确。</li><li>有人会问黑咖啡有没有用。答案是有，可以帮助提升代谢，但效果不是很大，它比较顶饿，当想吃东西的时候，一杯黑咖啡下去就不饿了（亲测有用，但也因人而异）。这里所说的黑咖啡是指无糖无奶，就纯纯的苦咖啡，参考美式和意式浓缩咖啡。</li><li>慢跑普拉提等轻度有氧运动的减脂效果远不如无氧和中高强度的运动！所以不要再傻傻地去单纯依靠慢跑转呼啦圈减肥了，又无聊又没啥效率，更适合当作前期的运动适应。（如果喜欢跑步的感觉那还是可以当成爱好的）</li></ol><h2 id="推荐"><a href="#推荐" class="headerlink" title="推荐"></a>推荐</h2><ul><li>运动类比较知名的APP我只知道keep，而且我还没用过；<strong>查食物能量的APP有薄荷健康、食物库</strong>，根据这个APP计算吃下去的食物的能量和营养素占比。</li><li>有一本饮食的书籍特别好，叫《健身营养全书—关于力量与肌肉的营养策略》——﹝德﹞克里斯蒂安·冯·勒费尔霍尔茨。这本书提到的饮食方法都非常科学有效，有着大量的论文支撑，比国内的绝大部分养生营养健康的书籍好得多。</li><li>健身up主我推荐@灵魂健身杨老师，@帅soserious，@健筑师小柯，@兔兔姐28，@短腿小萝卜，@Nowfitness</li><li>对减脂的你们来说，补剂我只推荐蛋白粉，比较便宜的品牌是Myprotein，大众一点的有肌肉科技、ON。绝对不要买保健品的蛋白粉（如汤臣倍健等），那都是大豆蛋白，不如乳清蛋白好，还贵。</li><li>运动装备这些，准备一套运动服，透气排汗舒服就足够了，其他的装备都是多花钱，纯粹是满足购买欲和心理安慰而已。</li></ul><h2 id="留给读者的思考"><a href="#留给读者的思考" class="headerlink" title="留给读者的思考"></a>留给读者的思考</h2><ul><li><p>减肥是不是意味着只能吃水煮蔬菜？</p></li><li><p>水果能当减肥的主食吗？</p></li><li><p>脂肪能变成肌肉吗？</p></li><li><p>吃肉会长胖吗？</p></li><li><p>糖和碳水的区别是什么？</p></li><li><p>白粥有营养吗？</p></li><li><p>女性和男性的运动有区别吗？</p></li></ul><h2 id="写在最后"><a href="#写在最后" class="headerlink" title="写在最后"></a>写在最后</h2><p>如果有兴趣，或许还可以再详细地写一些正确的运动方式和伤害避免以及应急处理。毕竟安全是非常重要的。</p><p>还有个笑话：学员：教练，有没有一种可以躺着不用动，该吃吃该喝喝，还能很快减下去的办法啊？教练：有的哦亲，这边建议直接火化呢。（笑）</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h2 id=&quot;引言&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#引言&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;引言&quot;&gt;&lt;/a&gt;引言&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;不知道多少人被减肥这件事情折磨得死去活来：网络上充斥着各种各样的减肥信息，比如一周瘦十斤、辟谷、暴汗服、酵素、减肥仪、涂哪里瘦哪里的瘦身膏、</summary>
      
    
    
    
    <category term="运动" scheme="http://jackmingqiu.github.io/categories/%E8%BF%90%E5%8A%A8/"/>
    
    
    <category term="减脂" scheme="http://jackmingqiu.github.io/tags/%E5%87%8F%E8%84%82/"/>
    
    <category term="方法" scheme="http://jackmingqiu.github.io/tags/%E6%96%B9%E6%B3%95/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>性别对立</title>
    <link href="http://jackmingqiu.github.io/2021/03/11/%E6%80%A7%E5%88%AB%E5%AF%B9%E7%AB%8B/"/>
    <id>http://jackmingqiu.github.io/2021/03/11/%E6%80%A7%E5%88%AB%E5%AF%B9%E7%AB%8B/</id>
    <published>2021-03-11T13:31:24.000Z</published>
    <updated>2021-03-22T12:37:57.314Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>当我们不再刻意谈论性别对立时，我们才能迎来真正的平权。</p></blockquote><span id="more"></span><p>除了基础教育，本身社会层面上就有对男女之间的差别教育，这受到中国传统文化的影响，多少还是有些男性就需要知书达理，成为家庭支柱，把权力中心更多地向男性靠拢的内容；而女性则被要求像女性所“该有”的样子那样，比如要柔弱，要打扮，要矜持，偏被动的意味在里面。如今女权思想兴起，是一个很好的要求男女平权的潮流，只是其具体实现方式还不够彻底和根本，即便国家教育要求男女平等，但这只是法律上的权利平等，却不是现实中社会地位和性别认知的平等，这种认知上的平等才需要从孩子就开始培养，尽可能尊重对方的合理存在性，了解并接受差异，或许是能够做到平权的一种方式。</p><p>性别对立，本身是合理存在的，而且因为差异也会导致权力的不平等，如果把时间往前拨哪怕五十年，女性依然是更多地要行使生育义务，以及当时的文化也是如此，让女性对自身的认知就比男性要低一些。随着社会的进步，要求男女的权力行使上相等是必然趋势，但这种相等还依然存在差异性，因性别而造成的角色不同，进而其权力不同。</p><p>从另一个角度看的话，两性差异造成的区别，我们呢可以将其变成互相促进的动力而非你争我抢的对立，如同现今国家的外交政策一样，反对零和博弈，求同存异，力求共享，建立全球一体化。这个思想放在两性当中也可以起到好的指导。而似乎这样也不能做到，因为男女都有着各自的利益，有些利益是彼此互斥的，比如说生育，只有女性才能生育后代，男性只需要提供精子，若全体女性都不愿生育，那么就会让整个人类失去繁衍的利益，以及男性要给予女性足够的利益，才能让女性愿意生育。但是，当女性从男方获取利益的时候，也会造成权力失衡，这也是为什么现代女性更要求能独立养活自己，而不是结婚后就做家庭主妇，否则在一个家里的地位会降低，自然也可能会受到不平等待遇。也不是说所有的家庭主妇都会遭到不平等对待，这还是要取决于男女双方的价值观和修养，尊重对方是道德要求，而非完全的法律要求。故在受过高等教育的家庭中，女方做家庭主妇还是能够得到足够尊重的。</p><p>但如何让双方求同存异，这个问题还是不好解决。起码我个人没有想到一个较为合适的全局方法。但作为个人，还是可以说出自己的观念，无论男性还是女性，我去认知的时候首先是人，而后才有了性别。用更高一层去看待人，至少能够做到自己待人平等，且每个人所作的行为都认为是合理存在的，先认同，再分析背后的逻辑，再想出应对方法。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;当我们不再刻意谈论性别对立时，我们才能迎来真正的平权。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="思维们" scheme="http://jackmingqiu.github.io/categories/%E6%80%9D%E7%BB%B4%E4%BB%AC/"/>
    
    
    <category term="平权" scheme="http://jackmingqiu.github.io/tags/%E5%B9%B3%E6%9D%83/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>减脂，为什么总是减不下去？</title>
    <link href="http://jackmingqiu.github.io/2021/03/11/2021-3-11-%E5%87%8F%E8%84%82%EF%BC%8C%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%80%BB%E6%98%AF%E5%87%8F%E4%B8%8D%E4%B8%8B%E5%8E%BB%EF%BC%9F/"/>
    <id>http://jackmingqiu.github.io/2021/03/11/2021-3-11-%E5%87%8F%E8%84%82%EF%BC%8C%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%80%BB%E6%98%AF%E5%87%8F%E4%B8%8D%E4%B8%8B%E5%8E%BB%EF%BC%9F/</id>
    <published>2021-03-11T06:59:49.000Z</published>
    <updated>2021-03-26T06:25:04.582Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>如果花2-3个月时间可以让自己在未来半年到一年内不用再关心身材问题，还能养成健康的生活习惯，这是多好的买卖啊。</p></blockquote><span id="more"></span><h3 id="前言"><a href="#前言" class="headerlink" title="前言"></a>前言</h3><p>无论是运动员还是打工人，总会有人需要减脂，如今健身文化的快速发展，再加上短视频等碎片化信息的影响，人们也学习到了很多关于减脂的零碎知识，但这些信息良莠不齐，如果不是主动花时间系统学习，不太容易辨别其中好坏。</p><p>但光了解这些减脂知识，比如要多吃蛋白质，要进行心肺训练，还不足以支撑自身为减脂而付出高效的行动，若只是盲目跟从，没有长久的内在推动力，那么半途而废也不足为奇。而实际生活当中，也确实有许多人只是说着要减脂，却不知道为什么要减，以及为什么自己减脂就会如此的困难，这背后有许多心理学解释。</p><p>我将试着透过表象看到本质，只有了解把握了本质，才能够有清晰的目标和高效的实行方案。</p><h3 id="一、马斯洛需求理论"><a href="#一、马斯洛需求理论" class="headerlink" title="一、马斯洛需求理论"></a>一、马斯洛需求理论</h3><p>这个理论解释人们在做某件事情的动力来源，若这件事情的动机和目的越基本，则其动力越强。五层需求由低到高分别是：生理需要，安全需要，归属与爱的需要，尊重的需要和自我实现的需要。</p><p><img src="/2021/03/11/2021-3-11-%E5%87%8F%E8%84%82%EF%BC%8C%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%80%BB%E6%98%AF%E5%87%8F%E4%B8%8D%E4%B8%8B%E5%8E%BB%EF%BC%9F/1.jpg" style="zoom:50%;"></p><p>我们可能见的最多的是这张金字塔图，但实际上金字塔模型并不合理，上一层的需要并不是在下一层完全满足时才能实现，而是如下图，五种需要相互交错，当下一层需要不再需要完全满足时，上一层需要就会开始得到发展。</p><p><img src="/2021/03/11/2021-3-11-%E5%87%8F%E8%84%82%EF%BC%8C%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%80%BB%E6%98%AF%E5%87%8F%E4%B8%8D%E4%B8%8B%E5%8E%BB%EF%BC%9F/2.jpg" alt="出自《基础心理学》"></p><p>即便如此，也依然有个例，比如为了实现个人和尊重需要而放弃其他底层需要，比如英雄烈士，可以舍生取义。</p><p>所以，如果减脂这件事成为了你的最基本生存需求，那你肯定会毫不犹豫地去做，因为需要减脂这件事情已经影响到你的生存，如果不减脂就活不下去，在这个层面减脂的原因有健康威胁和职业要求，健康的威胁会让你本能地求生，开始做有益于健康的事情，职业要求则是因为减脂可以为你带来收入，而且是主要收入，否则也无法生存。</p><p>多数情况下，除了影响到生理需求的那部分人，其余大多数人减脂是为了满足尊重需要和自我实现。我问过很多人为什么要减脂，多数人的回答是自己太胖了，想要瘦下来（实际上他们并不胖），还有一些是想要获得更好的身材，只是因为自己喜欢，还有一部分是把运动减脂作为生活的一部分，跟吃饭喝水一样，实际上这也是满足了自我需求。</p><p>综上，减脂的时候，好好问自己到底是为什么减脂，是因为减脂这件事情关乎生存，还是因为减脂之后能获得他人的尊重，还是仅仅自己喜欢好的身材（是很纯粹的喜好）。如果不是你的自我驱动，而是因为外界条件而减，那么产生的动力是比较脆弱的。我一直都推荐每个人保持一个健康的心态和体态就好，胖点瘦点无所谓，自己的感受是最重要的。</p><h3 id="二、成瘾性"><a href="#二、成瘾性" class="headerlink" title="二、成瘾性"></a>二、成瘾性</h3><p>瘦子可以相对容易一直瘦着，而吃胖的瘦子再想瘦回来，便困难得多。我个人的体会便是如此，其实稍加分析，也能很直观的发现，胖起来是热量盈余，需要多吃，而吃东西使人幸福，相反，瘦下来需要控制饮食，无论怎样都会处于能量亏损的状态，多少会伴有饥饿感，这是令人痛苦的，从生物的角度看这会影响到基本生理需求，因而本能地就会去找吃的，控制不了。此外人在摄入甜食时，大脑会产生多巴胺，让人感到快乐。我们娱乐、健身等活动都会有多巴胺的产生，这会让人上瘾，有时候并不是我们想上瘾，而是大脑本身对多巴胺产生依赖，就会不经自我控制去做能产生多巴胺的事情，比如无意识进食，等到自我察觉到的时候，或许已经吃了不少东西，进而可能会产生自责情绪，让自身压力变大，压力变大之后大脑又会寻求释放，又会不自觉地吃甜食以减少压力，如此循环，结果越来越糟。要跳出这个圈子，就要涉及到自我觉察与自我接纳，这又是一个比较大且十分重要的心理学概念，放在下一节重点讲。</p><h3 id="三、自我觉察与自我接纳"><a href="#三、自我觉察与自我接纳" class="headerlink" title="三、自我觉察与自我接纳"></a>三、自我觉察与自我接纳</h3><p>自我觉察，顾名思义，便是观察到自己的情绪、状态。在清楚的认识到自己的状态之后，还需要接纳自己，也就是不因为自己的负面情绪而感到消极、无助，而是接受这样的情绪，承认其合理性，与自己达成和解。上述两点都做到了之后，才可以更好的做出改变，而不是被情绪带动去冲动地干某件事情，否则等到情绪退潮，便会失去动力，然后又陷入消极情绪。</p><p>概念说起来很简单，然而真正做起来还是需要时间培养的，特别是能做到遇到重大事情的下意识自我觉察，就可以在面对突发情况时做到冷静处理。培养自我觉察，比较可行的方式是从冥想开始（当然还是建议先学习一下自我觉察方面的知识），每天在睡前抽个10分钟，观察自己的身体，感受肌肉是否劳累，感受精神是否兴奋，此刻的心情是什么样，今天遇到的某件事让自己有什么感受……如此观察自己，学会了如何观察之后，便要运用到日常生活中，在平日里想起来就刻意去使用，无论此刻是什么心情，大脑里也要过一遍程序，运用的次数多了，也就逐渐变成了习惯。</p><p>自我接纳一般是对抗负面情绪时使用的方法，也是自爱的表现形式之一，自我接纳是承认自己现有的不足，并接纳它就是自身的一部分，且不会因为不足而否定全部的自己。完全的自我接纳者也是高自尊的人，因为他们不会受到外界评价的干扰。同时自我接纳并不是自暴自弃，破罐子破摔，自我接纳是一种平和的心态接受，然后做出改变，而自暴自弃则是接受之后也不做任何改变，失去向上的动力。</p><p>自我接纳也是一种需要时间培养的心态，因为有时候遇到重大挫折，突破了自身能承受的程度，自我接纳便无法帮助到自己，只能等待时间过去，情绪消退到自身可以控制之后，再进行自我接纳。但日常的刻意练习，可以不断地增加抗压能力，让内心变得平静，就和运动吃绿色食品一样，只有长时间的去做，才能在不知不觉中带来极高的收益。</p><h3 id="四、选择走“捷径”背后的心理"><a href="#四、选择走“捷径”背后的心理" class="headerlink" title="四、选择走“捷径”背后的心理"></a>四、选择走“捷径”背后的心理</h3><p>网上减肥广告铺天盖地，减肥仪器、保健品、衣服等等让人不知道可以选择哪个，而商家各种夸大效果的宣传，“一天瘦十斤”这种内容，在我看来实在令人作呕。即便有许多人知道广告里的减肥产品是假的，但仍然会有不少人去选择购买使用，结果很可能是没有用或者对身体产生负面影响，钱都是小事，影响到生命健康才是严重的问题。至于为什么？我引用一句话，切中要害且准确“你是多不愿意接受自己，采用这种自虐的方式，欺骗别人也欺骗自己？”</p><p>以为买了一些减肥产品，看了运动的视频和教程，或者买了一些分餐盘，左旋肉碱这些辅助减脂的产品就能帮助自己减下去。但这些东西买来完全只是为了一个心理安慰，觉得买了就能瘦，最终钱花了，没用的东西也增加了。实际上并不是买了就有用，而是当自己真正去按照减脂计划行动后，在执行过程中需要某些东西，才去买，一定要认清楚因果关系。我减脂每天只花20块钱左右就够了，都是吃的，没有任何减脂产品在其中，就这么简简单单，每周还能吃一顿欺骗餐，每周体重也能减1kg，而且肉眼可见的在瘦。比起那些动辄大几百的减肥产品（食品），高下立判。</p><h3 id="五、可量化，可持续性，高反馈"><a href="#五、可量化，可持续性，高反馈" class="headerlink" title="五、可量化，可持续性，高反馈"></a>五、可量化，可持续性，高反馈</h3><p>有不少人减脂失败是只喊着“我要减肥”的口号，或者只是说着“我要减10斤”就开始瞎运动，直接啥都不吃，也不知道自己要怎么减，跑跑步就算运动了，结果日复一日，上称一看，体重还上升了，然后心态就崩了，或许会认命自己的体质就是减不下去（这类人群很少），最后放弃。然后忽然某一天，看到自己的臃肿的身材，又会产生减脂的想法，但依然有可能重蹈覆辙。</p><p>我个人认为一个比较好的减脂或者健身过程需要考虑三个方面：可量化、可持续性和高反馈。当三者都满足时，就可以较好的达到目的。</p><h4 id="可量化"><a href="#可量化" class="headerlink" title="可量化"></a>可量化</h4><p>我们很容易设定一个目标，比如要减肥或者要减10斤，可并没有很认真的思考该怎么做，或者只是知道要“管住嘴迈开腿”，而少吃多少，运动多少都没有概念，无法量化，也就不能有一个良好的计划。我个人实践得出的一个计划模板如下：</p><ol><li>减脂目标，具体要减多少，最好关注体脂的减少；</li><li>计划多长时间达到这个目标，是3个月，还是半年等等；</li><li>阶段性目标，以周为单位，体重减多少（以一个范围为主）；</li><li>主要食物来源有哪些？尽量固定食谱，这样容易计算卡路里，不会费心；</li><li>打算依靠哪些运动达成目标，计划强度渐进多少？</li></ol><h4 id="可持续性"><a href="#可持续性" class="headerlink" title="可持续性"></a>可持续性</h4><p>可持续性是对做出的计划进行评估，是否超出了自己现有条件或者能承受的范围。比如一周瘦五六斤这种目标是不合理且伤身体的，天天吃水煮蔬菜和鸡胸肉也会导致无法坚持，长期没有运动第一天就高强度运动只会带来痛苦。那么一个可持续性的计划，就是每个个人的定制计划，我在这里可以写一些范围作为参考：</p><ol><li>合适的减脂速度为每周不超过2斤，减1kg脂肪需要消耗7700kcal的能量；</li><li>前两周的饮食比日常减少一些，让自己微饿即可。</li><li>头一周以适应性训练为主，强度低，让自己能有一点喘气即可；</li><li>在运动后进食有助于补充身体能量且减轻饥饿感；</li><li>尽量摄入低GI的碳水，尽量不吃糖，多吃蛋白质（肉蛋奶），有助于增加饱腹感，还有多吃蔬菜；</li><li>多喝水，每天至少2.5L，可有助于提高身体代谢率。</li></ol><h4 id="高反馈"><a href="#高反馈" class="headerlink" title="高反馈"></a>高反馈</h4><p>其实应该叫“正反馈”，当自己进行的计划没有达到自己所预想的那样，就会产生落差，若长时间没有达到，就很容易放弃。除此之外如果每周都很辛苦的达到减脂目标，而没有奖励，或者奖励单一，那么也同样容易令人丧失斗志。所以减脂过程中的正反馈非常有必要，如果最终能够得到奖赏（达到目标），那么其中略有辛苦也是值得的。以下有几种奖励机制供参考：</p><ol><li>每周可给自己安排一次欺骗餐，前提是这一周严格的执行计划且达到阶段性目标，此外欺骗餐也不是随意吃各种高热量的食物，而是尽量挑选高蛋白的食物，口味随意，比如炸鸡烧烤之类，碳水依然要摄入较少；</li><li>若减脂期间遇到自己心理上实在很想吃碳水（正常现象），那也可以补充一些，但尽量不要超过50g碳水（糖）；</li><li>察觉到自己运动和精神状态不好时，当天可不用控制正常吃饭；</li><li>在达到一个月左右的目标时，可以为自己奖励一些其他的礼物。</li></ol>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;如果花2-3个月时间可以让自己在未来半年到一年内不用再关心身材问题，还能养成健康的生活习惯，这是多好的买卖啊。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="运动" scheme="http://jackmingqiu.github.io/categories/%E8%BF%90%E5%8A%A8/"/>
    
    
    <category term="心理" scheme="http://jackmingqiu.github.io/tags/%E5%BF%83%E7%90%86/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2021年春夏减脂记录</title>
    <link href="http://jackmingqiu.github.io/2021/02/26/2021%E5%B9%B4%E6%98%A5%E5%A4%8F%E5%87%8F%E8%84%82%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    <id>http://jackmingqiu.github.io/2021/02/26/2021%E5%B9%B4%E6%98%A5%E5%A4%8F%E5%87%8F%E8%84%82%E8%AE%B0%E5%BD%95/</id>
    <published>2021-02-25T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-04-07T12:42:07.704Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我从2月6日开始恢复运动，之前有将近半年完全没有运动，从早坐到晚，能感觉到自身的体能和形态都不太好了，而且也想在5月得到一个10%以下的体脂，夏天好看点，于是开始了运动。</p><p>2月6日-2月20日，这两周我都是练一天休息一天，或者休息两三天，每次也只跳1.5k下左右的跳绳，为的是让身体适应，所以强度和训练频率都比较低，饮食上也没有太注意，该吃什么还是吃什么。体重也没有变化，是78.8kg左右。</p><p>2月20日-26日，开始练二休二，冲刺跑50m，走150m，循环3次，跳绳2k。开始计划正式减脂的饮食，蛋白质主要来源于鸡胸肉和蛋白粉，于是买了未来一个月量的即食鸡胸肉、鸡胸肉丸子、鸡肉肠和全麦面包。</p><p>2月28日起，正式开始减脂，几乎每天都极其严格地执行着饮食和训练，特别是饮食，每天摄入只有一千大卡左右，其中蛋白质占30%，不影响健康，未来蛋白质占比还会更高一些，训练则是30分钟中高强度的运动，练三休一，运动半小时以后吃晚餐，每次到晚上的时会有些饿，我就会吃一两根鸡肉肠，也就好了。对我而言这种不适感没有很强烈，也比较容易执行。我会吃欺骗餐，基本上一周一次，而且也以蛋白质和脂肪为主，不去多吃碳水，比如下一次欺骗餐我就打算吃烤羊腿。计划一旦严格执行起来之后，两周下来平均每周体重减少1kg，到3月9日，体重是76.8kg，这种减脂速度还是很快的。即便如此，我也在时刻观察身体的状态，因为长时间摄入能量过低，可能会晕倒或者低血糖，如果出现了不适，就需要多补充一些能量，甚至直接吃2.5kkcal都没问题。</p><p>3月14日，体重相较前一天掉了2.3kg，达到了74.8kg，一度以为是称坏了，实际上可能是脱水了。然后去大吃了一顿，实际上还是去吃肉了：两个烤包子，一份架子肉（800g左右的烤羊肉），一盘菠菜和一瓶沙棘汁（300ml），吃的很满足。这样体重必然会上涨，但并不会长多少脂肪，反而可以提高自己的基础代谢率。</p><p>3月17日，体重为75.9kg，按照平均速率来说，依然是1kg/周的减脂速度。还在保持中。</p><p>4月7日，体重为73.7kg，简直速率略小于1kg/周，主要是因为期间有一周到平台期，于是恢复饮食，运动方式减少了跳绳的频率，增加了举铁内容，体重就又开始下降了。除此之外，因为已经从80kg减到75kg，过于严格的饮食导致身体压力比较大，我能明显感觉到自己对碳水很渴望，于是暂时满足身体需求，吃得好一些，如此体重也没上升，反而下降了。因此减脂过程中，不需要让自己压力太大，否则很容易引发问题。该放纵的时候就该放纵（当然不是指暴食），适当的放松更有利于后续的减脂。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;我从2月6日开始恢复运动，之前有将近半年完全没有运动，从早坐到晚，能感觉到自身的体能和形态都不太好了，而且也想在5月得到一个10%以下的体脂，夏天好看点，于是开始了运动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2月6日-2月20日，这两周我都是练一天休息一天，或者休息两三天，每次也只跳1.5k下左</summary>
      
    
    
    
    <category term="运动" scheme="http://jackmingqiu.github.io/categories/%E8%BF%90%E5%8A%A8/"/>
    
    
    <category term="减脂" scheme="http://jackmingqiu.github.io/tags/%E5%87%8F%E8%84%82/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Hello World</title>
    <link href="http://jackmingqiu.github.io/2021/02/25/hello-world/"/>
    <id>http://jackmingqiu.github.io/2021/02/25/hello-world/</id>
    <published>2021-02-24T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-03-11T14:06:45.742Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>查拉图斯特拉三十岁时，离家到山上去隐居修道，他在那里安然无倦地度过了孤独的十年。但是，最后它觉悟了。一天清晨，天空微露红晕，他起身对太阳说道：</p><span id="more"></span><p>“你这伟大的星球啊！假若没有被你所照耀的人们，你的幸福又从哪来！</p><p>十年来，你每日登临我的穴居之所，假如没有我、我的鹰与蛇，想你也许会厌倦自己的光明和行脚。</p><p>然而，每日清晨，我们等候着从你身上汲取盈溢的光明，为此我们馨香祷祝。</p><p>看啊：有如集蜜太多的蜂儿。我已厌倦自己的智慧，我需要领取这智慧的众手。</p><p>我乐于奉献与布施我的智慧，知道智者再度因自己的疯狂而喜悦，贫者再度因自己的财富而快乐。</p><p>因此我当降落至最深处，犹如在夜间，你行至海的背面，将光明散播给地底的另一个世界。啊你这恩泽无量的星辰！</p><p>我要和你一般地‘下山’，我将前往地世间就是如此称为这事。</p><p>所以，请祝福我，你那平静的双眸，终能凝望无边的幸福而不怀护意！</p><p>祝愿者即将满溢的杯子流泛出金色的玉液琼浆，把你祝福的回光辉映四处！</p><p>看吧！这杯子将再度成空，而查拉图斯特拉也将再度为人。”</p><p>于是，查拉图斯特拉下了山。</p><hr><p>————节选自《查拉图斯特拉如是说》</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;查拉图斯特拉三十岁时，离家到山上去隐居修道，他在那里安然无倦地度过了孤独的十年。但是，最后它觉悟了。一天清晨，天空微露红晕，他起身对太阳说道：&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="思维们" scheme="http://jackmingqiu.github.io/categories/%E6%80%9D%E7%BB%B4%E4%BB%AC/"/>
    
    
  </entry>
  
</feed>
